【沈旭暉】《國安法》：中國眼中的「二次回歸」，與北京的二十大部署

【#沈旭暉隨緣家書】北京的策略，我自然全不認同。但也要先理解其計算方式，才能找到破解之道。其實北京研判的每一點，都有漏洞。集思廣益，然後出下篇。💪

《國安法》：中國眼中的「二次回歸」，與北京的二十大部署

北京以全國性法律《國安法》直接放進《基本法》附件三，不少人覺得非常突然，其實早前跡象並不少，筆者月前也曾撰文警告，但主流輿論始終見樹不見林。後發如何制人，必須冷靜思考。北京這次不似一時衝動，而似部署多時，不是當作普通鬥爭處理，而是提升到「香港二次回歸」的高度。真香港人，必須知己知彼：

1. 北京認為疫情製造了強勢解決香港的理想時機，在於一個基本假設，就是西方被疫情影響比中國大、經濟恢復比中國慢，不會動真格和中國decouple，反而急需中國資金和市場。無論是「戰狼外交」、銳實力全方位出擊、還是香港《國安法》，都是現實主義brinksmanship的示範。就像南海填海造島，無論國際怎樣譴責，只要沒有行動，就是既成事實。

2. 北京作為過去二十年全球化的大贏家，早就和各國精英結成「命運共同體」，雖然明白反華逐漸成為國際潮流，但「中國精英朋友」一代，還會在各國掌權十年，為了自身利益，很容易拉攏，甚至會出現「親華發大財」一類政綱。價值觀主導的新生代掌權前，這是中國的最後戰略機遇期。

3. 北京深信各國商會只關心實利，只擔心《國安法》令每天接觸「外國勢力」的自己被勒索，但只要在關鍵時刻以訂單籠絡、施加恩寵，商會就會動用自己的遊說團，在國內反遊說，就像九十年代的「賣港」英商那樣。

4. 在國際層面，最有資格發聲的其實是英國，但北京深信英國國力今不如昔，只會在中美之間博弈，不會有行動，也不會有大姿態去給予其他國家mandate，例如就《中英聯合聲明》被中國單方面改變作出申訴。中國近月除了部署企業從美國撤回，更建議改到英國上市，正是各個擊破；特朗普對盟友苛刻，信奉單邊主義，也是北京計算西方不會盲從美國的憑藉。

5. 美國的反應可以很多，加上11月大選在即，各級政客都會爭相打反華牌，但他們的目標是選票，做的往往另一回事。基於中共對人性的認知，認定美國頂多制裁幾個次級官員（以新疆書記陳全國為例），屆時可以輕易以權位安撫有關人等；但說到不承認香港為單獨關稅區、制裁在港上市的中國企業、乃至更進一步的金融戰，北京相信美國政客計算了自身代理人得失，就會輕輕放下。

6. 即使美國大力制裁，在國際博弈，籌碼交換不一定要在爭議本身。例如金門炮戰，中國官方理由是支援中東、牽制美軍；世人以為蘇聯在古巴導彈危機投降，殊不知美國也撤回了在土耳其的導彈。北京認為，香港是中國最核心利益、但不是美國最核心利益，就算要讓步，也有其他步可讓，保持宣傳在香港大獲全勝。

7. 在本地層面，北京基本戰略是不讓2003年反23條、2019年反逃犯條例的議會攻防戰出現，以免溫和建制派因為顧忌選票而倒戈或同情。從歷屆選票可見，「泛黃」基本盤大約六成，唯有上述兩例加上「淺藍」，民意才出現landslide，北京正盡全力確保不再出現，因此才有「香港再出發大聯盟」涵蓋全體商界的非常規格，那其實就是實質上的「二次回歸籌委會」。

8. 以往建制派撐23條、逃犯條例時，都視之為苦差，這次北京製造了「再回歸功臣」加官晉爵的真實希望，這是過往沒有的。建制派基於利益也好、擔心不夠左被陪鬥也好，都比從前更有積極性，除了全體「何君堯化」大賽，連好些建制派最開明的智者，這次也會以極左姿態示人。

9. 面對「泛黃」、一切廣義反逃犯條例的香港人，北京的策略是以「攬炒派」劃一標籤，從而分化。雖然自稱「攬炒」者，不少只以此為借助美國討價還價的策略、而非目標，但不少認同香港核心價值的淺藍、淺黃中人，會條件反射認為「攬炒」令自己資產化為烏有，結果慢慢走回建制，這正是北京建構話語權的算盤。

10. 北京明白「反國安法、支持五大訴求、拒絕暴力、拒絕攬炒」這條中間路線是有市場的，擔心他們和非建制派完全合流，令9月立法會選舉，變成就國安法單一議題的變相公投。屆時證明了國安法有七成民意反對，就難自圓其說。因此，北京樂見非建制派對「自己人」的定義越劃越窄、以「財政懸崖」為共同綱領，屆時就能證明「堅決反對二次回歸」的只是少數。

11. 昔日最容易彰顯民意的方式，除了選舉，就是遊行。但在新香港，就是沒有限聚令，和平遊行獲批也越來越難，加上遊行會出現起底一類後果，參加者在牆內被無差別標籤為「港獨泛暴派」；一般人也擔心出現衝突、而避免扶老攜幼出席。如此「國安」操作，令遊行基本盤不可能再現二百萬，而這自然成為主事官員的政績。

12. 昔日運動成功，社交媒體功不可沒，北京也作出針對性部署，例如對公務員私人社交媒體審查，並通過國泰、通識老師一類案例，令各行各業親建制派都「自發」以同一方式管理員工網上活動。今天即使在私人空間表態，也有大數據監控的無形壓力；反送中前千帆並舉的社交媒體聯署，可能已成絕唱。

13. 北京研判一旦缺乏critical mass大規模支援，激進力量、青年人更有成為condom的焦慮，訴諸激進行為的誘因更大，也會以「一了百了」心態直接以「港獨」為口號。《國安法》不斷強調分離主義、恐怖主義，文宣甚至把「反送中」與顏色革命、9/11、ISIS相提並論，要多荒謬有多荒謬，卻是正式定性，和處理、重構1959年西藏「騷亂」高度相似，當時毛澤東指令就是「越亂越好」。

14. 《國安法》最令人意外的，在於國安直接設立香港辦公室。雖然他們一直存在，但粉墨登場，必然反映了利益再分配。以反恐之名行事，相信是未來一段時間的主旋律，無形、但難實證的白色恐怖，已陰魂不散。

15. 疫情過後，中國經濟也百病叢生，急需民族主義轉移視線，動員全國民意強烈支持香港《國安法》，也是救命稻草。疫後牆內對香港反修例運動的抹黑，反而比運動期間更「進取」；特區政府早前還嘗試以獨立檢討委員會、監警會報告等回應民意，現在也跟從「戰狼外交」，連721也歸咎「濫用999」，明顯是為了配合「香港的後真相」這個「大內宣」，目標受眾早已不是香港人。

16. 既是「二次回歸之戰」，「參戰」資源自然源源不絕，而資源可以做甚麼，自然你懂的。陽光下的例子，包括製造民意：和那些「支持逃犯條例大聯盟」簽名不同的是，這次和中國「抗疫成功」大外宣、國內民族主義「大內宣」連成一氣，資源只會更多。

17. 忽然實質終結「一國兩制」，也不會沒有政權內部質疑，如何解釋，只能提升至民族主義高度。例如這樣說：香港新一代的中國人認同極低，趨勢和台灣過去三十年相若，只能以「霹靂手段」「拯救」再下一代香港人，也就是徹底放棄這幾代，讓今天的香港認同到此為止。這說法，最合中國主旋律脾胃。

18. 「二次回歸」說，也為北京「解決」台灣問題提供了「合法性」，暗示統一在望，對領導人的內部威望，「利多於弊」。

19. 《國安法》來臨前，香港特區政府已喪失任何意志，並有了重新演繹基本法22條開路，此刻誰在管理香港，已經賢愚共知。

20. DSE試題、立法會內會、《頭條新聞》、黃色經濟圈等批鬥，從現象看本質，不過是在不同範疇製造全方位打壓，不讓任何範疇置身風眼之外。以「全民被運動」，制衡以往反23條的全民運動，也是昔日所未見。

北京相信以上部署，足以在香港社會瀰漫無力感，而根據毛主席矛盾論，從來都是一手軟、一手硬。只要國際反彈有限，《國安法》訂立初時應用克制，只以個別（幾乎已事先公告的）人士祭旗，令一般人覺得如己無關，樓價、股價不跌（其實市場早就和物理香港關係有限），「二次回歸」，就大功告成。

劇本如此，如何回應，每個部署漏洞如何，只能集思廣益。Be Water，大家努力。

明報，2020年5月25日

lm再睇

多謝巴打分享

知己知彼。推！

1. 中共最大武器：白色恐怖 + 散播無力感
2. G phone 肥佬黎 一開始唔會被捕 反而陳浩天 or類梁游份子先係高危

推

唔止
仲有係激化最激進既人 分化黃營

同埋爭取文宣高地
define攬炒同埋國安

文宣反擊其實最重要

唔係囉我覺得之峰都夠危啦

梁游都收左皮好耐啦
仲拉黎有乜用

仲記得611嘛？

白宮聯署: 港版國安法一成立, 取消香港關係法, 獨立關稅區, 敏感科技不准入香港

寫得好好
一句講曬就係中共賭緊美國唔會取消香港關係法

push

如果國安法通過咗都搞唔掂香港，又會立咩法？

好撚癲沈蛇

果班嗌港獨既人唔該睇吓第13點

中共就係想引你落搭
唔好再一時意氣

同賭香港人謝皮

做比你睇, 其實國安法人畜冇害

過幾年黎料

講咁多，無建議比到出黎仲話集思

行緊西藏新疆條路，日日話你係恐怖分子，需要反恐。最尾西藏新疆嘅下場相信大家都知

之後咪23條，支共要今年內搞埋，一定係9月立法會選舉前/後搞。

推推

睇完無力感好重

係佢都無辦法，所以比唔到建議

都係呢句：

小心儲君，共狗不嬲至叻捧自己友做對家嘅神，收風兼帶風！！！

直接取消特別行政區！

呢篇要推

Dllm

要俾每個人知，要睇

Push

收左皮比佢綁做神主牌
反而未收皮果D用來釣多D人出來, 明未

真係唔知仲可以做D咩 無力感真係好重

知己知彼！

唔好激嬲共產黨

我諗佢今次想集中分析支共諗法唧
佢篇文一開始有講支共漏洞甚多
佢亦都有提到會出下篇

我哋都要學識自己分析吓諗吓有咩計嘅
人人都係大台都不斷進化

先要集氣先 上次老銅都做得好好
對付藍絲鬥藍就得 話用國安法對付外資 因為係外國勢力

收皮，我就係想香港獨立

好文一推

幾十年黎都仲行緊以前果套

有個支共作嘅「亂港四人幫」
陳方安生、肥佬黎、AV仁同唔記得咗

18. 「二次回歸」說，也為北京「解決」台灣問題提供了「合法性」，暗示統一在望，對領導人的內部威望，「利多於弊」。
依句有冇巴打解釋下合法性在於邊

其實強國自開國以來都係用緊「治亂世，用重典」嘅方式去對待人民，咁多年來都無變過，只係燒到埋頭先感受到咁激烈

而香港本來係以「無為而治」，港人自港嘅生活方式生活得好地地，到港獨之父同台獨之母上台後，用大陸套方式管治香港

你冇做任何嘢佢一樣話你係恐怖分子，唔好咁天真啦好無

其實西藏同新疆係兩種下場

1. 可以感到無力，但不要懷憂喪志，要意志堅定，不可讓無力感overtake自己

2. 國際戰線不可放棄，和勇並行，透過不同手段向國際社會展現民意、抗爭決心，甚或施壓制裁

兵來將擋，奮力抗敵！

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

雖然會被好多連登仔屌，中國嘅科技發展其實好快，一邊偷人技術，一邊有成個國家提供資金，亦都無人可以反對科研發展，5g正正為一個例子，不過中共嘅人文科學進步得好慢，（因為根本無可能限制自由思想，又做到哲學發展），用翻10幾年前個套，可謂正常不過嘅結果，咁多個大經濟體，中國嘅軟實力最廢

又搞唔掂

宜家真攬才炒。上年尾大家晤係期待咩。呢招從來係一個選項。明天居正兩三星期前已經預告支那用香港轉移武漢肺炎問題

支那同美帝英國反應會係關鍵 我地短期要be water. 長遠要睇美帝呢場Show hand 嬴定輸。

情況同49年上海好似。 共狗上台都未清算資本家 要走可以走到52年。

大家睇下

取消仲正大陸人毛出自入輸出革命

其實自古以來，暴政必亡
人民受害高通漲
係全世界革命根源
北京做幾多小動作
搞到經濟一團糟
必定不斷民變
只係文宣真係極少講香港樓價通脹，等於市民實質工資下跌一半
愚弄市民不斷返工供樓直到死
股市又靠托住幾隻維穩
市民醒覺購買力不斷下降
自然不分藍黃都會反抗

全部有案係身出唔到境

推 推撚爆佢 我認為分析得好岩 甚至係答案

pin please
明顯想brainstorm大家先
討論>>>>>比答案
係時候要大家都學下分析形勢同利弊
下一步要點做
獨立思考係而家最缺

分析得好好

但係我諗大家最無力嘅位係
好似一切已成定局

大家做爱国小粉紅
解放軍一直鳩縮，要激發佢哋開第一槍

x2
睇左幾次都唔明

香港人從來都係得一招有效
呢個時候出國安法真係計好晒數

李柱銘
屋企個廢老日日提住

tui

我都覺，但凡係有人開post話覺得依家唔係時機就畀人負皮屈毛。

唔推唔得

沈生都列晒共黨目標出黎
其實針對住逐點擊破就可以反收共産黨皮
佢賭唔大風險一定高

係咁諗都唔洗叫出黎住嘅，係中共搭好嘅戲台同中共講真心說話,on99咩~
緊係叫五大訴求決一不可啦
叫之麻 明知佢唔會比你 何必叫佢想我地叫嘅野，幫佢搭埋個台，唱戲呢？
明就明

pushhh

全球圍攻
百年難得一遇先黎重

強文必閱

信息量極大。
需要一日消化。

淨係派國安落尼 已經夠恐怖

睇完....中哂

但國家太強大

諗唔到點拆.....

除左國際求救....港人差唔多無哂方法

good read

幾百手足被拉
百幾人被告暴動，咁都叫好好？

好文

佢就係博各國唔理 制裁都係輕手
諗到黑暗兵法 64重演多次係香港 不過會好慘烈 唉
各國反應一定巨大 不得不出手制裁 外資見到一定走

睇返歷史經驗
國際社會可能真係唔會有實際行動

依家留島不留人
香港人50年種族清洗溝淡
藍絲反咩抗
有錢嘅做左既得利益
無錢嘅繼續戀共

咁先唔無力

因為可以做觀眾

唔洗落場

好文lm

推 局已托出 如何拆解

R痕制裁

你要知反送中係6月前都好撚重無力感 共產黨就係用白色恐怖加無力感令你唔再反抗

但你戰勝到呢兩樣，共產黨就得返暴力呢招

而家香港獨立係嗌比外國媒體報導

次次出黎都有拉人 暴政底下你唱歌都係犯法

其實就係睇死外國會繼續綏靖...加上Trump既孤立主義政策成功瓦解NATO等自身盟友(睇下老襟英國死人都要用華為5G就知),結果就係六國破滅 非兵不利 戰不善 弊在賂秦。

pish

我覺得今次共產黨係睇低左美國既反應，貿易戰加上武肺美國已經好不滿，今次搞香港係涉及埋普世價值，開共產黨波完全係名正言順，最少我諗會凍結資產同取消關稅區，講到錢班有錢佬我覺得唔會完全無反應。
其次對香港民情評估共產黨不嬲弱智，攬炒賴落民主派度係得班藍絲偽中立撚先會咁諗，事實上真係支持開民主派果班，會唔會信你中共走狗既宣傳? 如果中共宣傳係有效，上次區選應該已經仆直左。與其諗咁多，不如信下自己人，共產黨最叻拉一派打一派，團結不分化，和勇合一先係共產黨最怕既事。

講真，就算和平克制都會比人屈架啦
咁不如穩守基本盤咪算，傻佬同騎牆派根本唔值得爭取

加上議席既意義係此刻亦唔大
有固然好，多一分資源，但政治上價值有限

拉gphone 肥佬黎呢啲只會引起國際更大迴響 冇著數
拉梁游呢啲不但不會引起國際迴響 更達到阻嚇功效

其實好簡單 佢地要穩住個經濟市場
一定唔會大動作清算 拉曬所有人
但同時又要穩定政局 阻嚇香港人 所以會搵啲「二線」政治人物祭旗

講到 對家排好曬牌
食硬你香港人
由你反 壓完仲可以團結埋 紅色同廢藍本身嘅意識形態
又博外國為利益唔理香港

分析好好 但..就係太好
又係暗報寫下文
咁樣評仲生存到 我係有質疑下沈生咩黨派

北京明白「反國安法、支持五大訴求、拒絕暴力、拒絕攬炒」這條中間路線是有市場的，擔心他們和非建制派完全合流，令9月立法會選舉，變成就國安法單一議題的變相公投。屆時證明了國安法有七成民意反對，就難自圓其說。因此，北京樂見非建制派對「自己人」的定義越劃越窄、以「財政懸崖」為共同綱領，屆時就能證明「堅決反對二次回歸」的只是少數。

呢點直頭講緊分化，鬥黃

對比台灣白色恐怖，香港而家仲有得鬥

at least要fight到司法權要留返係香港，行香港司法系統

如果係送中判刑，連手足基本人權都保唔到

即係做俾中國人同黨內勢力睇
話而家搞緊分裂嘅香港人都俾我哋收咗皮㗎啦

Lm

而家咪就係講緊依樣野囉
係呀 你唔搞恐怖主義中共都屈你係嫁
咁係咪要而家轉型做恐怖主義?
香港唔同大陸 資訊流通全世界望實
中共就係深明依點
先千方百計導鳩你主張港獨
拉你去一個佢必勝既議題上
從而係國際贏孤立你
去到分離主義
美國都唔會幫你亦都幫唔到你
加泰就係最好既例子

至少係宣傳上面要出番多的力
唔單止twitter
係離開同溫層以外既反宣傳
唔好比中共monopolize咗攬炒國安暴力等等既話語權

小弟愚見
應該係想講，香港一國兩制係示範俾台灣睇。如果通過左國安法，而外資無走。一國兩制絕對行得通。

豪賭一場
用嚟轉移武漢肺炎全球反華視線
然後以大亂嚟達至支共大治
支國人轉移經濟視線去民族主義到
方式類近文革
就可以鞏固維尼政權

立法會係進退兩難
戴耀庭都動搖咗

分析得好

講出咗劇本中香港人最悲哀嘅局面
最後打完一輪口炮之後外國錢照搵 (8964之後) 理得香港人死

過完國安法之後唔會大刀闊斧斬香港人 只會針對名單上目標殺雞儆猴
過一排香港人危機感冇咁重 配合經濟利誘 加埋持續換血同洗腦教育
成功清洗香港

當然當中其實冇計算到新冷戰已經形成
外國仲會唔會好似20年前咁睇在經濟份上隻眼開隻眼閉 有錢齊齊搵又係另一個問題 (經濟預測2025年中國將會超越美國成為全球第一大經濟體 美國為首已經意識到中國嘅威脅而改變對華政策)

我認為其中一樣香港人可以做嘅就係
國際線上不斷connect全球各國政府&人民
必須強調香港係抵抗中共染紅全球嘅前哨站 亦係擊潰中共嘅春袋
唔可以俾親共派食經濟條水當冇事發生就算

但我有個疑問就係，自武漢肺炎開始，各國都開始鼓勵將生產線退翻自己本土，再加埋各國反華情緒高漲。去到美國，武肺搞撚到trump連唔連任到都有危機，同埋美國死咁多人，重用撚咗成兆既國庫去救經濟，再加上中國想走貿易協議條數，咁睇美國有充份理由制裁中國，中國憑咩判斷立國安法美國有一定機率唔會取消關係法制裁中國，又或者外資唔會斷尾保命？

就係要大家一齊諗辦法，所以先要集思吖嘛…

唔係
係做比中國國內既人
同埋黨入面既懷疑聲音睇
所以係全盤對內對外既大策略

因此，北京樂見非建制派對「自己人」的定義越劃越窄、以「財政懸崖」為共同綱領，屆時就能證明「堅決反對二次回歸」的只是少數。

講到底依家中共大招陸續有來 就係要徹底一國一制
禁止再有爭取民主自由的聲音

我地願意冒幾大險 敢唔敢放下身上包袱
我地的決心同覺悟備受考驗
為左爭取民主同自由 敢唔敢搵命博
定係都係乖乖做奴隸
係值得思考的一點

睇下先

唔撚係叫比佢聽
同埋你假設左個台係佢撘出黎乜都會跟佢嗰套行

就算唔嗌獨立都一樣會報導 係靚畫面
我地要爭取國際支援 但國際無可能支援我地獨立
台灣實質上都獨立左 你都唔見美國外交會講支持台灣獨立 香港更唔洗諗

我諗唔到依家嗌獨立有咩好處

佢都係賭一舖

呢個世界無賭局係必贏嘅....

其實對香港人定中共黎講都係賭大細

中共賭外國唔會真做，只會打開口牌

香港人只能買對家，賭會百國聯軍

外國今次仲係繼續綏靖主義既話，香港人就只能滅亡

但係將來外國面對既就係一個新納粹帝國，而且更強更邪惡

無錯 要玩到以命相博既階段

有可以信賴嘅background嘅第三者支持呢個方向嘅話就唔同講法

咪係

你叫同唔叫、佢都係屈你同一樣嘅嘢

問題就係口交幾句
擦下火花 然後沒然後
繼續接受經濟利誘

中共政權自己都充滿危機
無論如何 都唔應該絕望
假如國安法之後 真係冇辦法阻止
長久地捱下捱下 等到支爆 可能就會出現逆轉機會
最重要係保持意志

因為共產黨最熟人性黑暗面

我相信韓國人台灣人係佢地民主過程都是有無助感。 有好 多人要坐五年以上 ， 金大中 陳菊 呂秀蓮全部入過獄 基本上有血有淚。好多無名英雄

呢一刻係大家點選擇。做韮菜定end game？ 海外抗爭？

屎種賭2樣野
1. 香港人唔賭 做順民
2. 美國唔賭 唔滅香港兩制

寫咁多廢話，但其實完全無內容
呢點我都幾佩服佢

唔一定，美國同其他西方國家當然會因為自身利益而比較審慎，不過其實仲有一班可以冒險嘅爛頭卒，例如印度、越南（甚至北韓）…如果有突發事件，有機會打亂支那部署

呢一點要加強運用！！ 「新納粹」

1. 外國為利益會得嘴炮？經濟爆緊嘅中國越來越唔值錢，而且歐美已有實質decoupling 動作。

2. 中共嘅資源真係咁多？唔好講到啲親共派/黨員唔會跳船。

3. 中國人有幾個真心愛國，我肯定習近平都唔知，為咗前途好多中國人把口都話愛國扮粉紅。

4. 如果中國可以用肺炎令各國火燒後欄，點解我哋唔可以諗下點燒返中國後欄？

5. 只要香港人肯繼續反抗，中共永遠冇辦法解決所有香港人。

講到尾中共都係臨輸盡地一鋪all-in賭緊。

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

推

大家可能都嚴重低估左支共 每每你覺得佢小學程度治國時 佢就殺你個措手不及
已經好明顯有一班人叫緊香港獨立 到而家都唔明新遊戲規則 一步一步走入支共既局
鬥黃果班又係痴線

無架
1989 64之前夠話制裁啦
過十幾年咪又無事

咪又係入世

賭多次咁解
今次香港又唔係直接出兵殺人 又無直接證據
賭下外國唔會制裁 一次揾銀

多謝分析
今次加武肺 全球己意識到中共的仆街野
這點好致命 好難再啞忍像以前一樣
始終香港人要集氣 行到今日已經好叻

其實教授不嬲都係擅長分析國國際關係，而且相當精準

點打先正確其實無一套方程式

事實上係要大家諗同有共識

極權就係想你驚想你放棄想你接受命運，好似支那咁，咁樣我地反而要不斷掙扎抵抗先係出路

咩毛澤東嘅越亂越好
同小學雞之前懶係野係咁講咩底線思維
其實咪就係賭自己兇得贏人到最後人地會縮
小學雞上左台一路都係行緊呢個方向架啦
而家只係佢覺得無限升級同越亂係對佢有利

我記得巴打你個名，真手足

準咩佢？

叫香港人搬去大灣區

今年4月叫人keep住功能組別，會選到黃絲特首

呢啲係咩分析？

我剩係知佢有呢啲親共言論，而且背景根正苗紅，家族掌管大公報

呢個真 雖然其實不嬲都唔係旨意國際會做到啲乜嘢 但只係覺得武漢肺炎係個難得嘅機遇可以連繫國際 其實情況應該仲樂觀過一開始嘅反送中運動 但睇完之後會覺得如果中共真係要用重手段都真係吹佢唔脹

其實總括得兩樣野
一、打壓實際行動
二、分化黃營

對應都係得兩樣野
一、團結，本土又好、獨派又好、普選派又好，繼續認清敵人
二、唔好亂有送頭式行動，黃色經濟圈、和你sing，成本最低，真係要既，好似524第一浪咁，行完出完tg有畫面就散，唔好諗咩堵路

嗯⋯巴打有慧根⋯
你知我知，沈生知，單眼佬都知，
已預告送頭無用，唔代表勇武會跟佢意見

事到如今，手足要珍惜自己生命，行街可以變成暴動，不如睇吓中美點角力。

雖然香港狀況非常唔樂觀、基本上玩完
但又唔好諗到支共計劃到咁詳細

佢只係解釋現時畀大家知，等大家唔好太多幻想
唔好期望有個救世主可以畀晒solution你

咪on9啦，你嗌番五大訴求都係想顛覆政府呀，而家已經唔係半年前拉一派打一派，佢而家係你仲想出聲就無限上綱啦

其實以前同而家嘅分別最主要都係網絡嘅興起 所以你會見共產黨好着重控制網絡言論 但係我又會覺得係呢方面佢係成功嘅 一方面用經濟籠絡人心等市民滿足於現況 另一方面就繼續加重力度去剝削未必影響市民切身利益嘅人權

千祈要取消呀
賭成年 show hand 就係睇呢鋪
唔好手震呀侵爺
幾十年一遇時機
推儘睇佢底牌啦
要學你師傅列根呀

我覺得依家一定要聚焦 反國安法，單一訴求，可以比較易易拎到淺黃淺藍同中間支持

五大訴求比得你都香港獨立得啦，比得真普選你？傻啦 丁屎權都唔會比
只係我會諗，唔想亦唔好用佢寫嘅劇本佢套對白，佢嘅語言，即係分離主義 獨立恐怖乜乜77，國安法講
用1984聯合聲明 基本法承諾嘅講（雖然都知係廢話），香港人要好好咁講返香港嘅歷史軌跡，講香港自己嘅故事，真實發生嘅事，講真話，唔好似中共咁做假，咁樣，國際社會應該會多啲著力點：不過是要你中國守信咋喎，（關獨/國安乜7事）
可能係有啲天真，但香港人要講自己嘅故事

咁其實前設都係要佢d黨員本身buy習總行攬炒路線先得
而唔係覺得咁做係自己會食屎應該保存實力
溫和派應該比佢鬥走哂
得返成個黨圍爐groupthink

係，燒生成日話習包子錯判形勢，但係到目前為止，國安法呢部棋，大家同歐美都未有方法應對

我就覺得叫唔叫港獨口號
只不過係情感上發洩 唔通真係叫叫下建國咩
真心想香港獨立嘅 不如花多啲時間宣揚本土論述
本土意識成為主流民意 先談得上建國

佢一廂情願唔一定work
我都開始搞唔清佢係有reasoning定亂鳩咁黎

其實係
民進黨一直做緊都唔會講到出口

策略性上睇 係無需要事事講出黎
所以話要冷靜諗諗個路線策略應該點做
唔係情緒式行事 而忽略分析做左之後既pros and cons

簡單來講，中共就係睇死外國唔會出手大力撐香港，所以務求在短時間內煮死香港反對勢力，以取得政績，去穩住國內。

所以如果要反擊，就要攻呢套中共論述的最大假設，就係外國唔會大力支持呢一點，只要呢個論點係唔成立，甚至係成相反局面，就自然會打亂中共所有部署。

咁我哋要做既就簡單直接，就係要用最大力度去連結外國勢力，令到國際會大力制裁中共，轉守為攻，反令中共內部出現強烈反對聲音。

五大訴求先係主流
唔該獨派咪撚騎劫

點解咁肯定西方會好似之前咁唔理佢等佢坐大
佢再大就直接威脅到成個西方

佢監粗黎根本無得直接應對 連立法都唔係香港立
等同你今日已經出左兵 只能事後補飛
香港人自己就係留有用之身 黃色經濟圈+文宣 各種本土活動 以最低成本 壯大自己陣營
國際線就只能等老美為首既制裁

其實真係要搞個世界聯合反華陣線先得，問題就係西方唔係鐵板一塊。 支那最識統戰，聯合次要敵人(歐洲)，打擊主要敵人(美國)係佢一定會採的策略。偏偏就係侵上台後 同歐洲關係又搞得唔好，比支那可乘之機

獨立係我地嘅語言
而家外國無人知香港人想獨立
你大聲講先有機會避免到人地大國自私deal

我只係覺得美國如果呢個時機都唔制裁中國，其實喺另一個角度睇係將世界霸主既地位俾咗中國，始終貿易戰搞咁耐美國其實都想穩固翻自己地位。

海外咁多港人

應該好好利用老豆搵仔資料去探佢地外國親戚。祝佢地身體健康

good read
push

浸係同溫層咁耐緊係會覺得獨派已經係主流
試吓虛心啲貼地啲 離開同溫層
本土意識同論述係未reach到架 大撚把黃絲連2014年寫嘅香港民族論都未撚聽過啦

其實就係文宣+出聲
中共想定義恐怖主義、攬炒，就要快過佢做好文宣搶話語權
中共想你地自我閹割，del FB del TG, 就襯有得用，好用盡佢地

要搵方法拉攏中間派同淺藍
假設佢地唔會睇理念 金錢至上
有無利益比到佢地？點宣傳？

家下講鋭實力架ma,全方位入浸同化你，拉返到大家一樣，甚至跟我個套，仲邊洗進步

而家講緊外國會點睇，唔係驚港共點屈

最快方法係歐美
利用支那內部去反雜（如果仲未收哂皮）

上面都講左西方好多政客都被lobby 左

沈旭暉大師可摸耳講下點拆

你要諗下，我地可以逼到共匪出大絕，代表支那都命不久而，只要大家捱過呢關，香港就可以重新。
到時就可以真真正正做香港嘅主人

唉

某方面嚟睇，支那嘅盤算有啲似：

1 納粹出兵波蘭，覺得英法唔咁宣戰…
2 軍國日本九一八入侵東北、之後再全面侵華，以為西方國家大蕭條加歐洲亂局自顧不暇…

依家就以為西方疫情搞唔掂…

結果：1 英法對德宣戰；2 美國對日本禁運…

所以有時好易玩大咗…

所以越亂唔一定對中共更有利
佢只係搏

honestly "香港人想獨立" 依句statement
有幾多人真係咁諗?

要走出同溫層睇睇
成篇文其中一個重點就係孤立黃營
同時間製造黃營內既分裂

各有各嗌囉

記憶中明報好似係奶共架喎

其實連最基本 黃都無同一條線一個目標
唔認同支共做法但又唔會太勇武既人係大多數
但香港獨立係絕大部分淺黃/全藍人都唔認同
如果連呢班人都抽身 到最後就愈黎愈少人 唔好再J二百萬啦

佢撚識咩？
上個月先叫人支持功能組別，話會選到黃絲特首
都唔明點解連登無啦啦捧返佢
明明佔中之後係過街老鼠

拿 我唔係上一個回你既人
但見人都無屌鳩人 叫好聲好氣 好老實話你知 獨派一定唔係主流
如果人地同你講你唔係主流 你就叫人虛心 咁唔虛心既係你

我都唔陣營分化 我都想打贏大佬
你唔做好論述同文宣既 最後被孤立既只會係你自己

inpossible
捉返去死刑wor

大人物做大事， 小人物就睇下有啲咩係能力內盡做就可以。
沈教授提出嘅實況 ， 例如中共同習近平嘅思考模式，唔係一個普通香港市民可以應對， 只能靠共產黨內部嘅鬥爭或者其他大國去處理。
如果你覺得自己喺個小人物， 咁專心做好眼前可以做到嘅嘢就足夠啦

黃營入面當然有小部份人想獨立
但香港獨立唔係主流民意
黃營既共識同主流民意係五大訴求

簡單講
出番一二百萬基本
之後只可以睇國際

我覺得而家唯一真係最需要做都係twitter不停說服人香港真係玩完，唔好再留喺度投資

呢個係迫政權出大絕既先決

香港既地位在於邊度？在於錢，佔有香港無非在解開而家全球圍堵、要出氣同埋收盡香港既錢，所以黃色經濟圈、搬走自己既錢等等金融上既野係重要既

大家都心知肚明中共既本質係乜嘢？流寇為王者最想要但永遠得唔到既係咩？係合法性，即係所謂既「名利雙收」，而家香港俾中共佔住，只能取其「利」，但毁壞聯合聲明、基本法既手段就係出師無名，因此係國際上努力煲大佢，等香港成為各國念茲在茲既辭令，足以令佢顏面掃地，自然香港成為永遠既眼中針，肉中刺，所以國際線極重要

最後係新香港既統治成本因為新舊交替、撤資、移民種種因素而大幅上升，但長期高壓高成本係現實不可行，最終要必然要香港養返自己，因為大陸內部既管治經費、成本本亦係左支右絀，所以香港人一定要鬥長命，忍得手直到大陸生變，自然就有下次叫價既本錢

其實我最希望係美俄聯手抗中。國際政治無永遠敵人同朋友，同屬共產陣容，當年美都會嘗試聯中去抗蘇，今日何嘗又唔可以聯俄抗中呢? 加上俄國都係武肺重災區，對中國實都有不滿。有俄喺中國背後刺刀應該對中國會有好大困擾。不過侵之前又受通俄門事件困擾，依家應該唔敢咁做

佢痾煙我就蓋牌等美國同佢玩

首先
香港人做左港豬咁多年 又唔係外國參開兵玩開野外活動
勇武到好似上年咁 作為香港人已經好感動
但都要明白 咁勇敢既人一定只會係少數 而且升裝一定唔夠對家黎
我應該一次有用既勇武 都唔好為有畫面送一百次頭

其次
我唔覺得淺黃係無一條共同主線
個主線一直都係「爭取既香港民主自由」
只係對家不斷壓落黎 加埋武肺 令到個主線薄弱左 但唔代表無
所以依家最逼切既 一定係黃色經濟圈同本土文宣 仲有更多既深度論述 不論獨派又好 普選派又好 一定繼續令香港人明白 戰鬥落去係有價值

反而覺得佢指出左我地仲有好多野可以做
twitter之外 就係貼地式點拉攏番身邊既人

其實依條法係雙面刃
淺藍或者中立既其實更清楚
中共出依招係會令到香港玩完
(深藍無腦既就咩野都賴落抗爭度)
所以要走出同溫層講番件事

Agger
真係唔明點解咁多人要順住佢set個局跌落去。。。

係反獨裁法
要一針見血講出後果

好似反對逃犯修訂條例
叫反送中咁

佢之前好似有提過類似海外港人同香港既連結
我諗在外國果part 要海外既港人組織/遊說團體要再次出動
搞返起上年反送中時既聲勢

如果國際社會繼續無視中共對人權同世界既威脅， 咁祝佢地再預多次武肺

佢可以代某d利益集團講野
只要目標相同 大家都可以係暫時既戰友

所以如果話要比外國人聽到...
但有無諗過唔會有外國國家支持你獨立?
要現實一的
避免情緒式既亂出招 而係要點借力打力 利用形勢

另一個中共既誤判就係高估咗自己應付多條戰線既能力，只要不斷全方位推波助瀾，加上佢自己on9既戰狼外交，就可以加速國際戰線既進展

唔係利唔利益既問題 係實際問題
等如有一大班人係咁開post講移民 但移民真係咁易？ 真係可以話走就走 而家就係有一班唔了解到現實情況既人掌握左話語權
剩係講下一代既教育都已經係一個好好既point啦 講緊全民洗腦喎 呢啲絕對係金錢之上

其實個人好明白 因為五大訴求俾人無視左 仲要一國一制 所以好多人覺得再堅持落去無意思 不如直接起義
只能講依家雙方都係鬥攤牌 睇下最後邊個死唔去....

支那最大既問題就係毫無誠信
對外想對第一階段貿易協議賴帳、謊布疫情、撕毀中英聯合聲明
對內三番四次抵觸一國兩制
呢次賭局既勝負就係睇大家有幾相信佢口中香港既未來

又無得公投
八成人反對都無用

今次可能真係要全世界睇清楚支那意識情態對全球嘅傷害性…

1 武肺已經係一個明顯例子，自己失誤（就當唔係惡意制毒）禍延全世界，仲夠膽惡人先告狀，甚至想藉此謀求利益…

2 支那喺本土以至對外培殖大量盲從嘅民族主義份子，有部份已經進入西方社會（移民、留學、工作），但佢哋基本上不問是非，只會服務支那利益，不停對外張牙舞爪…

一定要以全球角度正視…或者沈教授嘅鴻文轉發所羅門，等佢同共和黨多一個考慮角度…

反而係一切開始突然清晰咗，我哋已經打底曬淋病同689之流既細boss,逼到個大boss現真身。

一開頭或者會覺得好難打，但佢越強硬其實反映咗佢內部壓力越大，而堅持下去我哋就會越有機會

我始終覺得國安法下硬碰並唔現實，外國幫助亦只能最盡到制裁、優惠版移民方案，大家應該要諗既係新香港下如何保持有生之力，例如如何將最高風險既人安全保留落黎？點樣保存將抗爭運動以另一種方式繼續大大增加新香港管治成本，只要中共有日發現係香港既成本再難維持，自然香港人就可結合收埋同海外既有生力量反樸歸來，重建香港

始終覺得多個同路人
點都好過多個對家
佢要全面文宣去洗地 少個人相信總有作用

要唔激嬲共產黨一早行陳雲路線好過啦

香港呢個地方一向都係被全世界利用去搵著數，香港人應該搵辦法盡量去放大呢一點，話俾國際社會知，今鋪出手幫香港人去收中共皮嘅機會係可一不可再。

要俾國際社會知如果俾共狗繼續壯大，甚至取代美國做大佬，佢哋嘅下場只會同香港一樣，到時全世界無人敢得罪共狗，佢哋生生世世都會被共狗控制。

香港人唔應該sell慘情，應該sell自身利用價值。

北京相信以上部署 足以在香港社會瀰漫無力感

我反而覺得為呢個局面提供咗新方向
本來場運動經過武肺都開始冷卻
但佢再推惡法 反而挑起香港人反抗
甚至乎好多非獨派都開始支持獨派
與此同時 場運動都需要改變
特別係國際文宣變得更加重要
支那玩火 我哋幫佢潑火

戰狼外交係主要做俾牆內睇嘅維穩騷，並唔係真心膠。

上個月撚有國安法？
你快啲去屌狗然後逃去外國啦

係，利用今次武肺疫情，對外宣傳中國威脅論 做成全球反華陣線大聯合 一同向中國施壓制裁 先係出路

我話虛心啲離開同溫層
係講緊而家嗌獨口號多人和應
有幾多係純粹出於情感發洩 而對本土論述係零認識
單純嗌獨能唔能夠建立到本土意識？

另一方面
呢場仗需要靠外國支援嘅話 而家出嚟嘅作用就係做俾外國睇
而成功connect到外國嘅最大公約數 我覺得唔係同外國講我要獨立 幫我獨立 而係要帶出個訊息要聯合香港抵抗中共赤化全球

所以我係認為要獨不需嗌獨 做多啲本土論述融入生活仲好

中國仲係以為全世界同佢一樣只係關心錢

其實佢有預言中共會玩依招
只係估唔到黎得咁快

講到底 final solution一定係等支爆之後海外反攻
香港一定會死一次先，支共d錢無得運轉之後慢慢就會經濟爆破
街頭嘅野唯一用途就係展示香港人嘅意願等外國有理由接收香港人
大家盡快搵到自己崗位，無論響鐵幕內外，都係以支爆後反攻為目標，儲體能儲技術儲資源儲人脈儲乜都好，總之機會係留畀有準備嘅人

lm

小學雞其實早d收手失地，基本上殺咗柒婆再繼續翻條一帶一路其實不嬲都可行

問題小學雞思維似豪賭多
一月爆肺炎二月玩既居然係搵小粉紅i am not virus
基本上佢玩大到當正意大利係支那既其中一個省
收買分化唱好支那不外乎呢三招
賭既係歐洲生產力弱

破局只有跟侵走，因為今日歐洲敗局
可以話係美國民主黨同左膠製造出嚟
大愛，只打發達國家污染問題，福利主義
全部都係令歐美失去生產力既主因

而支那，正正就係睇中呢一點
基本上就係齊魯經濟戰

但問題侵就喺4年前睇穿民主黨同支那既把戲
只有重演八國聯軍，香港先有轉機

佢就係想你咁

事實上除左美國台灣其他都係
特別係歐豬

如果有識俄文既巴打 希望可以幫手打俄國戰線

Pish

可以用咁少字總結哂
真心勁

其實佢就算唔拉你 等你日日提心跳膽唔知幾時會被拉+以後唔再敢聯絡外國人 等你以後乜都唔敢做 目的已達

總之，支共係有史詩式的劇本，根本唔駛自己出手立《國安法》，立法會幾時都有過半立23條，手足七一又可殺入立會大樓，所有嘢都是舖排，大家睇路

中共繼續土匪大計

好老實講
支那係用香港同美國賭
賭美國唔會出手
佢覺得美國會繼續行appeasement

其實中國下緊一盤很大既棋
不過佢越係要壓迫我地
個反效果只會越大
如果上年唔推送中
我地仲上緊深圳飲喜茶
多得習大大 香港人醒覺了

香港人 建國

關於5個度，支那真係誤判咗，
以為美國會因為錢而唔落咁重手。

未有武肺既話，美國都未必會出重手，
但支那真係得估咗美國對自己人命既重視程度。
上年美國出人權民主法案可能都係抽下水，
但美國而家係嬲撚到仆街，
好撚想有機會入鳩支那，
呢排係咁制裁支那公司。
又出咗新既對華政策，
話以前個套完全失敗。
推鳩哂d軍隊入南海，
搏支那一走火就打撚到佢仆街。

知唔知美國波士頓大屠殺死咗幾多人？
死咗5個人，就已經係大屠殺級數，
支那今次整死咁多美國人。
紐約爆咁勁，
侵仔死撚咗幾多親戚朋友，
條友未做總統十幾年前已經出書屌支那做生意仆街，美國人比人當水魚。

十一月有總統大選，要連任就要做返d成績出黎，就算熱戰打唔成，都一定制裁到中共收皮，中共高層d錢係哂外國，一凍結哂，全部人即刻搵習施壓，即刻黨內大亂。

相比十一月，我唔覺民意民氣有散到，但淺黃有俾嚇窒到
就算好多分化撚，都無明顯分化、麻木、放棄跡象

淺黃會繼續係自己覺得安全嘅情況下抗爭，但內疚感負罪感會積累，慢慢變成下一次反撲嘅力量，甚至增加攬炒派支持度

另外，藍絲已經係中共大水喉同埋建制嘅鼓勵下重振旗鼓，呢個勢力不可輕視
佢哋團結過我嘅，有大台，行動明確，仲要有警犬掩護

我覺得呢個將攬炒行動進行到底
攬炒咪攬炒囉
我一無所有

下一個方向應該係組織文書，同外資宣傳法治沒落，同世界投資者講，香港已經唔係一個可信誠實嘅金融中心
令到香港失去白手套功能
咁樣國安法會令經濟變好嘅大話就自然擊破

推，局勢分析同行動討論一樣重要

《突發》英國政要討論開放予所有香港人（包括非BNO）right of abode

依個就係袁彌明老豆所講
佢係超樂觀
講到天時地利係晒度咁

價值觀唔同
共產政權唔會明白呢啲
對雜種黎講所有野都可以做交換
佢依家就係賭
賭美國唔會出手
賭侵為左大選唔會出手
賭11月係民主黨親華老朋友執政
賭可以用其他利益交換美國放手香港
賭英國國力衰退唔會出手

由佢文革到今日 雜種一生就係豪賭

好文推一推

波士頓大屠殺 vs 64冇死過人
已經睇得出大家對人命個種睇法差幾遠

一邊比英軍打死五個已經叫大屠殺，
一邊屠城都叫冇死過人。

支那今次真係自取滅亡

主要係對家毫不退讓 舊年其實講到尾係兩樣野
1勇武街頭 2和理非聚人

1已經好難行 唔係話打唔贏班狗
而係中大理大打到咁勁 政府都明顯唔退讓
2因為武肺加19限聚 所以停頓左
中共就係睇準依樣野 先依家出手 直接係北京立法

坦白講依家首先唔好將「國安法通過」當係「運動已完」
中共最係香港好似強國咁 14億人無力感 所以乜鳩都唔抗爭
反而係要明白一國一制之下 最終boss已經現身 當依家係第二階段既抗爭

本地文宣要進化
要用hopeful啲嘅tone

就連明報肯出都要諗下點解

到依家仲係意氣用事
從頭到尾都靠浪漫主義同情緒做支撐
就係呢場運動致命傷

國安法無限咁闊
不斷加野落去
上連登都變顛覆

其實唔應該單單靠晒國家，重要係國家+民間一齊雙管齊下。我哋要聯同外國民間一齊經濟制裁中共，叫佢哋罷買中資。

依家外國好多人反lockdown啲城市，要將呢啲對當地政府嘅仇恨轉架返中共。

你唔叫佢就唔當你港獨咩
無撚腦
靠你咁天真就真係死得啦
你呼吸都係港獨呀

沈教授講出左好多重點，請大家俾多d耐性同智慧去閱讀同思考。面對中共我地真係無可能力敵，只可以智取。

以下幾點係小弟愚見：

總結：11,15,20
主要係一d客觀情況，不作過多分析

總結：1-6點
主要係講中共與國際間嘅博弈，講到底其實都係利益嘅結合。
對策：曉之以利，動之以情

國際上要建立返一套維持香港地位對各國政商有咩利益，最好當然就係維持現狀，政治上與中共保持距離，但係經濟上則維持作為中共交易窗口，難聽d講姐係要繼續做白手套同買辦。不過無計，哩個係歷史交俾香港嘅任務，香港百幾年黎都係咁生存。

另外由於西方都係民主國家，動之以情的對象就係佢地嘅國民，用民粹嘅選票去騎劫返政客。除左賣慘之外就緊係主打民主、自由、人權哩d。你叫民族獨立人地真係唔會理，因為每個國家唔多唔多都總有民族問題，咁真係好趕客。

總結：7,8,14,16,17,18,19
主要就係分析一d中共對其陣營嘅統戰手段同方法，包括定性行動方向同一d資源再分配去驅使保皇陣營搏命。
對策：分之以利

做得奴才緊係為錢，所以佢地唔會care上面行咩路線，總之越左越好，幾核突都爭住做。要分化佢地上策就係揾人扮極左路線搶資源，不過哩樣好難，佢地有內部機制識分。咁退而求其次就緊係迫佢地鬥紅，揾人集中火力扮藍絲，專攻某d做得唔夠激嘅保皇黨，等佢地要內鬥爭資源，咁就保證佢地會日日衝出黎柒。

而另一個重點分化對像就係公務員系統，一方面宣揚佢地好快會俾黨幹部同新中共部門取代，另一方面要對當中嘅同路人支持，同時又要扮藍批鬥，隨步將佢地推哂過黎。對想做奴才嘅都一樣，扮紅推左，批鬥推走。

總結：9,10,12,13
主要分析中共對香港一般人嘅統戰手段，哩度對我地好重要，文宣上一定要重點反擊。因為中共玩左心戰實在太多年，對人性掌握得非常透徹，而哩點正正係我地成日忽視嘅野。同路人緊係好知道大家點解會咁嬲，點解要反抗，但係一般人呢？點樣用人性嘅弱點去引導佢地係好重要。
對策：建立統一戰線

哩點的確好難，因為所謂64黃金比中嘅6其實好闊，由獨派、自決派、溫和民主派、中間派等咩都有。所以我地先會產生路線之爭同鬥黃之類問題，因為每條路線都想哩6成歸邊。係自己人手中搶資源永遠比係對家搶容易，所以大家永遠都見到自己人互界，然後一句對家d人我地爭取唔到，由得佢地死咁嘅情況。

要解決就一定要揾最大公約數，問心，我相信一定係維持一國兩制同真雙普選。對獨派黎講，問心除左年輕人支持，市佔率有幾多？17%? 你諗真d係想俾口實對家，然後開開心心咁叫口號而輸，定係忍辱負重静静地咁贏？有冇諗過可以為左贏而不擇手段到口號都唔叫？梁天琦就試過。

意氣用事當然好易，但沉住氣鬥智先係成熟嘅表現，之於個種話做咩都會俾中共屈，所以點解唔做嘅論述，除左話俾人知你係小學雞之外仲達成左d咩？試想下中共一直推港獨，但由聽日開始我地突然一句都唔講，佢連圖都揾唔到一張黎做新聞會點？諗起中共口啞啞個樣我已經偷緊笑。

總結係我支持所以對香港有利嘅選項，包括獨立，中英/美共治，外地建國等咩都好，一定要睇時機同配合返政治現實。只要本土派真正搶到統治權，到時想公投獨立，特赦手足，清算黑警等，想做咩都得。

真係如佢所想咩？

我身邊淺藍同事，已經屌柒教育局玩尻ＤＳＥ。深藍離地，見個股市趺，又驚中蟈充公老本（佢地係仆街，不過唔係蠢），呢幾日變晒死狗。

推俾更多人睇

佢LABEL你係一件事
你唔識彈出彈入 反而情緒式走出黎認係兩回事

分析得好清楚

無奈有人配合中共台戲

你望下自己個回覆咪知咩叫情緒化抗爭囉
唔啱聽就人身攻擊
唔鼓勵brainstorm，淨係越黎越惡，有勇無謀，點繼續落去呀

講出黎就一定係情緒式goodest logic
以為真係靜靜地贏？
其實只係靜靜地消亡咋
唔講出口又點聚人？真係開論壇討論下港獨就會多人支持咩
以前講光復香港 時代革命 又係叫人唔好講出口
到今時今日講香港獨立又係同一個point

關於沈教授20點之我見

駁唔到咪淨係識攻擊人係情緒化囉
一黎就frame哂所有叫香港獨立既人係情緒化同浪漫主義 ie無腦
明架啦

你係咪覺得嗌到就好成功好叻
有無諗過無實質營養無計謀咁嗌係破壞咗原本僅有既可能？

佢賭既係 美國及歐洲 會因為經濟利益
係香港問題上隻眼開隻眼閉

屌

如果你真心既，俾心機啦下，繼續人身攻擊落去就會贏

獨立當然係一個選項，但係唔係絕對，亦唔係靠叫口號可以達到。只能夠講係係現實政治層面上，依家討論唔係一個好時機，再講只會令形勢惡化。

其實我更擔心中蟈將香港新疆化，大規模屠殺。

１）中蟈人根本對香港人存有敵意。
２）香港人天生受西方教育，講普世價值，完全唔同中蟈一樣。
３）香港人有錢，可以同西方有ＣＯＮＮＥＣＴ。
４）中蟈人／雜種自卑，繼而會消滅其他文明（狼性，同以前蒙古人一樣，破壞其他文明國家）

係中蟈眼中，香港人就係異類。新疆人係血緣唔同，香港人就文化價值觀唔同。可能我地要將方向，提升做人道危機先得。

一直都係擔心緊佢啱啱過完咩都唔做，等國際關注度下降，慢慢清算d 外國知名度冇咁高嘅人

其實習帝有邊次係判啱？
由美國大選誤判trump係生意佬會奶共，到誤判美國唔會自損50同你打trade war
連登仔都睇得準過佢

好同意 認真而家極擔心受緊個d 手足，同埋冇g phone 肥佬黎咁出名嘅人

佢一過完郁呢d 基本上點都救唔到

好撚灰

英國用難民方案收留香港人，可能佢地已經預料會出現人道危機。

推多次，我覺得所有有人都應該睇呢篇

直接俾國安嚴刑銬問

係擔心佢一過就送中 從此就byebye

英國都仲傾緊，班國安突然行動邊走得切，當梁頌恆咁連passport 都冇

希望唔會去到呢步

吓吓打開口牌嗌港獨
嗌咗無賺仲會俾國際輿論負面印象
幫埋對家做大外宣
淺黃淺藍都唔會認同
除左情緒發洩我諗唔到有咩用
單純係無計可施既“本pair”
問到佢地香港有咩本錢獨立
佢地根本答唔出
只會講埋d咩:
試吓好過咩都唔做/嗌多幾次等個主張入屋/除左獨立仲有咩出路/見步行步 bla bla bla.....
連自己追求緊既係乜都唔清楚 唉

無乜野力？根本形勢大好。如果真係好似沈大師所言，中共真係咁樣研判既話，只能夠講中共又双叒再次錯判形勢。

係咪真係當d鬼佬傻？西方世界頭個廿年俾你呃，係想中國有錢之後學返好；但係中國已經多次證明自己係一個教而不善既敗類。連馬克龍都出到聲話對中國問題唔可以太天真，美國更加唔駛講。

美國之前已經斷定接觸策略失敗，依家態度已經由尋求公平貿易變成全面對抗，然後最後肯定會因為中共未來一定會出現既過激行為而變成敵對。先唔講同美國作對既唔會有咩好下場，中國依家係全球泛眾憎，對香港人黎講簡直係有今生無來世既黃金機會。世界對中國既觀感負面到邊個位，目前好大程度掌握係香港人手上。如果全世界都覺得中國係國際惡霸，中國會變成西朝鮮；如果全世界都覺得中國係納粹，北京上海會被核平。

此時此刻，香港人可以左右14億人將來命運，你同我講無力？

即使講維尼錯判，佢一過條法真係明正言順捉人上去，所有事都任佢演繹

g phone 佢地可能有美國保，但普通手足點會有咁大影響，可能一捉就送到上新彊

美國制裁，可能真係攬炒共狗經濟，但真係唔想見手足俾人靜靜綁走送去折磨

北京相信以上部署，足以在香港社會瀰漫無力感，而根據毛主席矛盾論，從來都是一手軟、一手硬。只要國際反彈有限，《國安法》訂立初時應用克制，只以個別（幾乎已事先公告的）人士祭旗，令一般人覺得如己無關，樓價、股價不跌（其實市場早就和物理香港關係有限），「二次回歸」，就大功告成。

呢段先係最陰濕
一開頭唔拉人住，等國際社會冇咁留意嗰陣先嚟慢慢逐個搞

A

S

其實就係資源嘅差距 (權力、錢、軍隊etc.....)
沈教授的的思維就係逐個point同佢慢慢拆解 係可以嘅
但你始終都係被對方帶住黎走 最終都係會因為對方嘅資源優勢而慢慢磨死你 結果都係破唔到局

形勢好似好，不過國際eu 不嬲都係咀炮多，未有實際行動真係唔敢講，中美打仗真心唔太覺得會

始終個局勢唔係一時三刻就形成到，但人道危機真係一過就有，仲要係送中永無天日個隻

其實係依加呢啲關鍵時刻好需要人出嚟示威表態
外國可能見無人出嚟就覺得香港人好似無乜所謂咁 無人會知係因為限聚令所以無人出到嚟

用幽默同必勝嘅心態去應對
而家呢一刻早就過咗最絕望嘅時刻
因為武肺
上面嘅廿點全部都可以見招拆招

美國好多 lobbying 影響美國政府政策，好似 Apple 一直影響美國政府等佢唔好出個 Electronics Right to Repair Laws，賣維修工具同說明書比普通人

而好多美國公司响中國有好多利益，例如 Walmart 好多工廠响中國到，中國絶對有方法可以令呢啲公司影響美國國策

美國唔係行獨裁，唔係侵侵，佢地 lobbying 搞唔掂啲政策就捐錢去對方個黨派繼續 lobby

老實講，我對於取消特別關係唔係咁樂觀，淨係睇 Obamacare 都知美國啲 lobbying 好厲害

加泰、蘇格蘭叫獨立都叫唔到
國際社會都唔支持
而家萌生香港獨立國際都未必想理我們

其實而家喺香港坐都差唔多

句句中point到肉

無錯，時間線拉長嚟睇當然形勢大好，
但時間線縮短嚟睇就唔係咁好

分析得好

各有各做啦
有人信念唔同
但大家目標最終一至

啊沈生有篇文 寫搵新島建國

破局

推啦
fyy就熱門

我認為無必要墮入中共嘅圈套
依一年嚟
大家經常被中共港共牽住走
其實佢愈急愈多動作
犯錯嘅機會就愈大
我哋只要穩著應對
堅持繼續指出佢哋嘅謊言

況且黃經圈做得唔錯
大家亦都真係肯堅持
下一步將去紅色資本生活圈
推廣國際從而進一步挫中共經濟
中共唔頂得幾耐

對準敵人嘅弱點
做我哋能力所及嘅事
我認為先係最重要

香港人太善良仲未有狗死或炸彈真係萬幸
而家對手屈我哋恐怖主義
一來搵藉口推更多惡法
二來等外國唔敢幫我哋

分離主義同恐怖主義唔同喎清

咁真係係屈人先

0ush

你乜都唔做就會死
試下咁諗

見到隻狗咬你一啖仲無力感??
基本文宣戰線已經好有用啦

Sor唔小心負皮咗

6. 香港係中國核心利益，而唔係美國核心利益。就係咁美國先可以無所顧忌咁制裁中共以為到左今日人地重會信你果套？消滅共產黨已經成為左國策啦

完了

反國安法、支持五大訴求、拒絕暴力、拒絕攬炒

我都係呢條線

好精彩
仲諗住一個鐘太長唔撚聽
其實都係有機會發生
真係侵同習總一念之間

邊有答案 依家只係等美國反應

當美國精英戇鳩嘅咩

即係宣揚中國威脅論
唔明點解到今日仲未入屋
仲停留係賣慘民主自由

文宣同國際戰線

“國際求救”本身已經係超大任務啦
文宣工作唔夠人做
同埋唔夠創意
有時有人做咗創意嘢又冇人宣傳
唔好再停留係賣慘民主自由
試下重點放係中國威脅論度

佢講既野樓下保安都知

西方唔生生性性我地死撚緊

睇完10 13，咁上街係咪仲要香港獨立

「北京樂見非建制派對「自己人」的定義越劃越窄、以「財政懸崖」為共同綱領，屆時就能證明「堅決反對二次回歸」的只是少數。」

鬥黃撚
一早講左要 黃包容，藍消滅 架啦

習敗北就係賭乜輸乜 做多錯多

港獨=恐怖主義？

推，一齊諗點拆

真你好撚高質
香港多幾個沈旭輝既人就好

同時係考驗香港人呢一年嚟嘅政治智慧同毅力，我唔會灰心

佢幫我地分析形勢係幾好，個幾樣野亦係民主社會的弱點

騎你老豆呀
我地無好似你地咁搞大台

香港今次輸 台灣都大件事

正路

智者

你都cls
人地20點你揀個專打自己人嘅嚟駁
正名呢樣野唔係中國話正名就正名
係國際認同呢樣野先可以令中國正名
唔係5毛就係自大覺得自己先係啱
所以急住駁撚翻獨撚先
呢頭話唔好分化 個頭就用我先係啱去壓低你班友

白兵哥哥又話比彈藥美國就ok 坐係到乜都唔使做

如果唔推倒港共獨立，五大訴求根本冇可能達成。
佢講唔講都話你港獨架啦
如果咁樣割足就履不如投降啦

有冇出街聽過民意呀7頭皮
師奶呀叔都講香港獨立

推
沈旭輝既文必睇

文宣 外國會撤資 香港地位不保

再推一推

基本上中哂，點拆係好大嘅課題

On9

就係要攬炒, 吹咩

中共唔係驚下嘛？ 🤭

真 不過一國一制下
if we burn u burn with us

屌，正如佢最後嗰段，睇住呢啲部署真係好易有無力感

但大家撐住呀

將9月立法會選舉變成就國安法單一議題的變相公投！

講得啱 所以國際戰線不能停 幾難都要打

兄弟爬山

無疑共匪最知人心

中共賭緊國際唔做嘢

手足，口號真係諗清楚先叫
要知道好多上左年紀嘅和理非真係唔想獨立

13. 北京研判一旦缺乏critical mass大規模支援，激進力量、青年人更有成為condom的焦慮，訴諸激進行為的誘因更大，也會以「一了百了」心態直接以「港獨」為口號。《國安法》不斷強調分離主義、恐怖主義，文宣甚至把「反送中」與顏色革命、9/11、ISIS相提並論，要多荒謬有多荒謬，卻是正式定性，和處理、重構1959年西藏「騷亂」高度相似，當時毛澤東指令就是「越亂越好」。

Lm later see

推呢個

沈教授

5. 美國的反應可以很多，加上11月大選在即，各級政客都會爭相打反華牌，但他們的目標是選票，做的往往另一回事。基於中共對人性的認知，認定美國頂多制裁幾個次級官員（以新疆書記陳全國為例），屆時可以輕易以權位安撫有關人等；但說到不承認香港為單獨關稅區、制裁在港上市的中國企業、乃至更進一步的金融戰，北京相信美國政客計算了自身代理人得失，就會輕輕放下。

新疆書記都係太高級
一切都有特供
出入有司機 住豪華別墅
中國境內銀行又唔會執行制裁令
只要佢美國無資產,又唔去外國
對佢生活完全無影響
香港就唔同
唔洗制裁個高級
搵中級制裁
例如DQ主任
銀行/信用卡用唔到,供樓即call loan
保險股票買唔到
你又唔係乜野高級共幹
中共果時梗係當你condom
睇下仲有幾多人唔怕制裁

首先 9月立會必需係一次香港人反對中共統治既公投

現在要開始宣傳

我地可以點拆？

幫繼續講港獨好似仲幫左佢咁 我純粹唔想咁

10. 北京明白「反國安法、支持五大訴求、拒絕暴力、拒絕攬炒」這條中間路線是有市場的，擔心他們和非建制派完全合流，令9月立法會選舉，變成就國安法單一議題的變相公投。屆時證明了國安法有七成民意反對，就難自圓其說。因此，北京樂見非建制派對「自己人」的定義越劃越窄、以「財政懸崖」為共同綱領，屆時就能證明「堅決反對二次回歸」的只是少數。

呢段係重點 希望大家明白因爲意見不合而私了 除左出口氣 冇好作用

仲嚴重過911同偷襲珍珠港喎清

但港獨要嘅行法唔係因為唔好激嬲中共唔好獨
而係要避免「亂」呢樣野
某程度亂其實係我地冇發聲嘅途徑而延伸出嚟嘅野
面對呢啲強硬嘅扯關係 反而應該要將呢樣野融入生活咁表達出嚟多於單次嘅大聲
要自己同亂呢樣野脫鉤先係重點而唔係唔去提及觸碰到港獨唔好激嬲中共

上面極多人個mindset仲係唔好激嬲中共
邊個話你知，你唔叫港獨口號就唔當你港獨
依家光復兩個字都係港獨啦

你咁講同林鄭講停課會落入圈套有咩分別

Signed

13. 北京研判一旦缺乏critical mass大規模支援，激進力量、青年人更有成為condom的焦慮，訴諸激進行為的誘因更大，也會以「一了百了」心態直接以「港獨」為口號。《國安法》不斷強調分離主義、恐怖主義，文宣甚至把「反送中」與顏色革命、9/11、ISIS相提並論，要多荒謬有多荒謬，卻是正式定性，和處理、重構1959年西藏「騷亂」高度相似，當時毛澤東指令就是「越亂越好」。

有 point

strong post leave name

楊森收咗皮仲耐啦 都照拉

唔係激嬲中共嘅問題
係對外國打國際戰線有冇幫忙
嗌獨能唔能夠達到最大公約數connect全球？
眼前一副好牌有價值過純嗌獨: 追究武肺責任 抵抗中共威權式赤化

無暴力非法集結社會服務令level vs
23條坐10年lv

啱佢點都會屈你港獨 因為佢一定要咁做至出師有名

但係你自己講 同佢話你係港獨係兩回事 本身你好似五大訴求咁 佢最多屈你真普選係變相港獨 但係要駁佢好簡單 廣大國際社會既人都唔會認同中共 但而加自認同大聲講港獨就等如慳翻佢屈你既力氣

老實說話唔怕講
你估真係會因為你叫港獨
就影響國際咩
就算你叫咩口號都好，本身都係對外文宣更重要
一心話遊行示威叫港獨達唔到咩咩目的既，本身已經痴心錯配

正解
決定得抗爭就唔怕佢嬲
而係分離主義世上無一個國家會支持你
中共搞咁耐就係引你親口話港獨
到時國際戰線 輿論都唔會企我地依邊
從而孤立抗爭者

推爆佢

笑撚咗

無國安法，都唔會癲到講黃絲特首啦

幾陰毒嘅人先講得岀

就連陳雲/泛民都講唔岀口

講嗰時都唔面紅！

條友最叻做summary同大包圍
正反所有野都講晒
樣樣都有可能 下次又話自己中左

分離主義係全球各國都係大忌唔掂得
你一方面要外國幫手打擊中共
另一方面就嗌獨自我劃限唔要最大公約數

唔係話追求獨立係錯 只不過現階段策略上有個咁嘅效果

係

我心諗咩事？連登竟然捧沈旭暉

明明佔中之後係過街老鼠

真係滅國之前多妖孽

2019年仲吹捧大灣區 係港共越黎越人神共憤
佢係港共體制越黎越難撈落去 唔想搞臭個名
先突然間180轉駄
我唔反對投誠既人
但呢個人唔值得我地吹捧

啲人未明白，真係獨立係唔會不斷大聲嗌，你叫其他國家點撐你？ 到而家美國都無講過支持台獨藏獨，幾時到洪戈獨呀？何況淺黃都唔贊成啦。

真係可以試唯有中美共治。

對內同對外係兩種唔同玩法
對內你可以點嗌都得
但對外就一定係五大訴求缺一不可，堅守一國兩制高度自治

最關鍵係外資，要唔100%撤出中國中共係唔會死

已睇

留明

好文再推

該如何應對？

列根狼死好多，一野拋到盡

連燈仔成日話武肺係轉捩點 令國際歸邊形成N國聯軍
事實係其他國家因為武肺經濟頂唔住 對中共更加無抵抗力手

兒登仔仲燈過燒生

鬥紅有無得諗 只要中資不要外資

如果將來追究武肺時各國證明大部份帶原者係經香港轉機輸出病毒
係咪可以向各國推銷一件事：
幫助香港重拾實然獨立地位
先可以避免呢種慘劇再次發生？

叫港獨口號就中圈套

咁他日佢哋話五大訴求都係港獨，咁你係咪唔叫？佢話示威就係分離主義，你係咪放棄？

上面有位巴打講得啱，而家唔係支共點屈問題，係世界點睇嘅問題

世界就係見到香港人勇敢堅持咗1年，和平示威被打、大量濫捕，國安法下高叫獨立係逼不得以。

要說服外國勢力，最後都係返返去利益，有錢比英美賺，就算吞併支國佢哋都會支持

冇利益嘅分離主義係冇國家會支持
有利益就唔同喇
分裂引申嘅利益權力再劃分係現有既得利益者唔會想發生嘅野
要實行到分裂首先係有利益
其實香港嘅歷史同地理位置係我地地緣政治最好嘅籌碼

香港嘅歷史同地理位置就係靠中國買辦發大財
點樣說服世界你同中共關係決裂 分離咗之後仲做得返呢個角色

區區一年既持續示威就可以令外國支持你獨立
庫爾德攞埋條命出嚟打isis
美國都唔支持佢獨立
你香港算係乜野

推 超強分析 大家真係要幫手睇下可以點拆

其實中共已經爆響口, 香港係中民幣國際化既重要窗口, 集中呢點攻擊中共既死穴

另外要集中全力推動bno平權, 各國接收香港人, 相信呢一點英美較容易做到, 尤其係bno平權在情在理英國都應該做, 平權後香港人要第一時間放棄中國藉, 令香港變相多左30萬英國人

大家集思廣益

點解當初美國會對香港人嘅抗爭咁讚賞
就係因為佢哋想我哋可以成為中国人嘅榜樣
反抗中共政權，迫到佢政變又好解散又好
以後就唔駛再見到習近平個癲佬

但事隔一年佢哋慢慢發現中国人原來真係唔係人嚟嘅
咁香港人就要諗下下一步可以點做
而唔係FF世界會永遠企硬撐我哋

當你同大陸一刀兩斷既時候
你俾到咩利益人?
為左你所講果d“利益”
要西方國家出錢出人命同你開戰?
你當打機呀而家

//北京明白「反國安法、支持五大訴求、拒絕暴力、拒絕攬炒」這條中間路線是有市場的，擔心他們和非建制派完全合流，令9月立法會選舉，變成就國安法單一議題的變相公投。//

唔係其中一個方法咩

有冇英文版？
想擺上twitter

分化有效，一陣過5毛俾你

利益唔係得商業利益一種
共和民主兩黨都用牽制中國做選票招倈
英國歐盟又開始對中態度同政策有遲緩
加上台灣過咗武肺後國際地位急速上升
新盟線可能會再出現
講真點解要牽制中啫
咪就係係全球化下面中國攞住太大個餅囉
唔係哪來的經濟奇蹟
香港要跟機嘅應該係要似台灣個種加大自己係國際上嘅地位同重新審視香港嘅角色

佢上台時應該有對黨內人承諾"任内" 解決台灣問題， 統一中國， 所以為此可以修憲/集更多權力於一身

原本去到2018年對台對港政策重算OK
咁2019後香港線台灣線仆曬街
係国內，如果佢承認失敗唔止無得連任，除時命都無
佢自然要交代，佢必需要更多藉口同理由解釋點解係香港問題/台灣問題上觸礁 (外國勢力，國教.. blah blah blah)

只有誇大目前情况，製造「二次回歸」，先可以justify 點解佢可以集咁多權，佢先可以理行對統一中國嘅承諾

佢同其他領導人唔同，佢係真心信民族主義個套，習係被自己迫到去行呢一步
基本上了解咗佢本身，再試吓多從博奕，可以講佢之後同最後一步大棋，只剩對台用武

係咪都人命打杖你訓醒未啊
你先似打機個個啵

唉 無得打

講到咁灰仲集倒思咩

弱智
你估獨立唔洗打仗呀
口講就成塊地割出去俾你?
你估老解會眼定俾你獨立建國?

推
依個政府 依個政權所講既野已經唔係比香港人聽
佢地都係打緊國際線
大家都要努力

台灣同香港個分別係主權問題
台灣抗疫成功就係因為政府唔駛受中共牽制
中国而家打橫嚟一国一制 香港仲點樣增加國際地位

中共咁勁？

一講港獨 二百萬入邊有一大班人會散水
唔好騎劫場運動 連最基本既共識都無時獨乜9
就算加泰 佢地都係有共投做基礎
獨係咪真係代表緊全部黃？ 唔係囉 下下都提二百萬 但無分清楚個現實

邊個話保有自己嘅主權獨立一定要建國
你唔buy完全嘅分離係一件事
但香港唔保有自己一定程度嘅自治同對香港嘅主權(aka港人治港)就等收皮
國際最想要嘅係當初嘅一國兩制 要嘅係你制度上嘅獨立
你宜家要保持呢樣野你點諗都好
佢就係叫你分離主義
咁你覺得香港應該要走向邊個方向

要搞民族建構，咪即係港獨囉
當然可以不宣之於口

不過唔好妄想唔提港獨
支那會放過人

唉屌

其實真係要同中共鬥，要多d參考沈教授意見

咁如果你唔希望完全嘅分離
你覺得點保住香港大程度自治/名義上嘅主權
我自己都冇方向冇頭緒
但政治唔係沙盤推演 你點都唔會預測到個必贏嘅方法
但base on佢嘅20點 我個人角度唔係唔可以獨立呢件事
而係要避免亂 但只係你提及到獨立就必然會被人引申到亂
所以點解黃色經濟圈要develop都黨報係咁打擊
因為佢擴散獨立嘅意識但又ensure到經濟唔亂
我地都係討論啫 劃地自限做咩

認同紅字
黃色經濟圈之所以會被打壓得咁勁
唔係畏懼經濟上損益 而家長遠培養到本土獨立意識
呢點我認為係比起口號式嗌獨有力好多

咁既然係要維持高度自治
咁又做乜無啦啦行咗去主張港獨呀
你搞清楚自己想要咩先啦好嘛

睇

你搞清楚現實未
你宜家叫維持高度自治都係獨你一切唔係順從中央喉舌都係獨
香港本身連帶就係一個拉動大陸民族情緒維穩嘅工具
獨立有好多個方面同方法甚至可以有新嘅定義 冇野係必然要一個樣
一國兩制當初都係新玩法
你唔同意咪講你個套囉
你淨係駁我做咩啫
你搞清楚你係要諗出路唔係ban鳩所有你覺得冇可能嘅野
呢到係討論區
其實我都諗唔明我地自己人點解咁鍾意打自己人先
你唔buy我講法你咪講你認為好啲嘅方向囉大家brainstorm囉
除非你目的係想我收聲啫

唔係放唔放過既問題
而係有幾多人係真係支持既問題
我唔認同支共做法 所以我企出黎 但我企出黎時就變左一班拎住香港獨立既人既背景
咁會失去左一大班同路人

睇美國反應，中國又贏

成日好多五毛post離間香港人同國際社會
而海外中國人不停替香港人代言

架空緊香港人
丮沈嘅語言講係「寫緊反送中後歷史」

無架啦，輸啦

共產黨一向係有計畫咁亂嚟
佢哋嘅邏輯係好黐撚線
維尼/夏寶龍/駱惠寧
三個都做過紅衛兵
維尼對毛澤東個套更加係深信不疑
佢覺得鄧小平五十年不變係喪權辱國
依家堀起就要毀約
香港又係全球春袋
佢當然要謀香港做人質嚟反抗歐美
佢賭大家唔會為經濟制裁佢
就自制裁都唔怕
佢只要將自己抗疫功勞/再加外敵侵華吹大
大家一時睇唔到/忘記經濟問題
佢就可以鎖國行計畫型經濟
用電子版糧票
將民企變晒國企嚟轉錢周轉

至於夏寶龍/駱惠寧本來江派
但上唔到位就投靠維尼先被重用

兩個都無港澳經驗

自己聽下524 d 口號叫緊咩啦
脫晒節啦? 拿撚住個keyboard 講話唔好獨立會激嬲共產黨?

本土意識一萌芽就唔會收到
我係獨派我都唔會覺得一時三科叫獨就獨到
講真所有激發本土獨立意識嘅野佢一定話你分離主義但咁就斬腳趾俾沙蟲咩
狗仔都冇咁乖啦
將本土意識重新定義做對香港有利 應該係最好嘅方向
只係個問題係要時間同點擴大到其他領域
文化 科技 b2b圈子etc.

你自己都識講依度係討論區
上得嚟就預左有人會反駁你
佢屈你獨 所以就先發制人自己話獨先?
乜野邏輯嚟
獨立既定義係政治上非常清晰
無乜野你所謂既某方面獨立/不同定義
唔好好似d細路咁:
你唔buy我條橋既 你諗囉
我表達既一直好清晰
就係支持篇文既第13點
係係選擇性失明姐

其實第一點已經唔啱

喺香港推惡法係舊年十九大嘅決定，係武肺之前，反而因為武肺而推遲咗

呼吸都係港獨，疴屎都係恐怖份子，唔明好難搞。

全球圍攻? 而家沈教授就講緊只係口水圍攻
或者全球真圍攻總有一日出現，但同支爆一樣，你真係唔知等到幾時。
Be water bro!

係嫁 你屙屎佢都可以屈你恐怖份子嫁 所以反正都係俾人屈 唔差在真係轉行做恐怖份子?

認同 I burn, you burn with us 依句野都係話自己會被傷 就算要死都要拉埋你落水 香港可能會死先過支拿 但只要支拿死埋 香港先有得返身

國際唔出手 即係認默香港直接收番無問題
到時直接接管台灣重易，台灣港英聲明都無所以越權情況比香港輕
唔會武統收番台灣 但一個屈尾十比國淫黨選到總統，就會即刻通過一國兩制，之後用香港經驗收回

返去你嘅港人港地啦屌你老母

如果要繼續曲高和寡 請繼續自J

其實美國唔做野就一早推出香港報告書出黎 延遲推好明顯等支拿做凸野再出師有名制裁

兒登仔惡撚過共產黨
唔贊成港獨就係藍
岩嫁喇 繼續用依種鬥黃既思維趕客啦

正確應該係美國主攻

其他國家只會食花生，唔幫手唔緊要最緊要唔好搞破壞

不嬲都咁話，要打贏中共，全世界得美國夠力，唔係單單靠香港人就得

但正值武肺，所以其他國家係偏向信返美國，始終價值觀一致，尋晚歐盟外交條友都開聲，當然現實佢地唔會介入冷戰

一切都係睇美國決心

你未答我：係咪支共宣布五大訴求=港獨就放棄

庫爾德族、西藏、新疆、加泰隆利亞 得唔到外國支持獨立，因為利益問題，無水食邊個會出軍幫你？

而家香港有個優勢就係搵到錢，所以先咁獨特，唔係一早西藏化啦。國安法咁大舊叉燒都唔食，幾時先係「時機」宣傳獨立意識？

慳啲啦吉account

所以我覺得13點個重點唔係獨唔獨
你發展咩程度嘅本土意識都係
都係你唔buy完全分離咪搵方法維持翻港人自治呢樣野囉
但你要維持呢樣野都係本土自治
所以我覺得第13點根本個重點都唔係獨唔獨
你以為好似梁游咁話自圓其說就有人信啊
你點否認都好 你要行翻自治就係同獨立意識綑綁咗係一齊
因為香港人做緊嘅野就係
反國安本質上就係同一國脫鉤 但立國安本質上都係同兩制脫鉤
因為一國兩制本身就有呢個矛盾
而國際個重點就係兩制香港有自己嘅主權
你唔buy獨/唔鍾意叫獨咪轉個叫法囉
港人治港好唔好反正都係名一個
越堅持兩制就越脫離一國 呢個係本質上我覺得否認唔到嘅野
名你點改咪點改囉

你咪又係攞住講獨係搞死場運動咁批人又咪話人弱智 小朋友
點解你覺得你自己唔係做緊一樣嘅野

你同大陸斷絕關係
你可以攞咩利益出嚟俾人?
香港係靠做中間人發跡嫁阿哥

騎牆派先係決定性因數

你呢啲中計撚、得罪中共撚收收皮啦，依家個強姦犯想除套中出喇，想走都唔啱？仲係同佢講屌還屌可唔可以戴返個套？

我覺得你對獨派有偏見
嗌獨可以係策略而唔係意氣用事

係，攞曬經驗值
如果一開始林奠都打唔贏老共唔洗而家露真張

人地外國睇我地抗爭者係同一個群體嚟嫁
你睇黑警都係當同一批人咁睇嫁啦
無共識無本錢 主咩張獨立?

不過嗌左出黎先會多啲人留意之後睇資料研究

所以你咪做緊同樣嘅野囉
批曬所有唔係同你相同意見嘅就係搞死運動嘅罪人
你憑咩話人批鬥啫
你都係攞住你自己個套打算fit曬落所有人到
你會咁做嘅前提咪就係你覺得自己先係啱 人地係錯囉
運動會死嘅原因有其中一個咪就係本質上都係包唔到其他人囉

黑警用便衣上門拉人或渣車老笠就要想方法制止先得
佢無限拉人收埋溶屍都唔知
係咪要諗反制方法

你既前提係錯

加泰係分離主義
香港係中共違憲，為保自由同民主被迫獨立

其實叫得光復香港
個個都知後面果樣係咩黎架啦...

當然唔排除有人抱有唔好激嬲共產黨概想法
但呢個階段做溫和派只會比黨清洗

如果實施左支那國安法
都預左同美帝反臉
直接邊個有威脅就秘密處理哂D知名政客先啦
好多篇都講明國際線係支共想要打擊還拖
GPHONE 肥佬黎 李柱銘最高危

光復香港 各自表述

佢真係要實行有咩搞唔掂
到時香港人要面對係支那國安特務
真係可以唔跟香港法律程序玩
香港人連黑狗都無力對抗
真係除非全港投入戰爭,北愛化
應該真係冇
接受完全支那一國一制

你呢啲乜都話冇可能、唔好講、唔好做嘅人，你不如諗清楚自己想點先啦，去到呢個地步仲講五大訴求？仲要求人？喺佢眼中五大訴求都係顛覆政權㗎咋，一係順民，一係暴民呀，你明唔撚明呀？

香港人唔會打，變矖大陸小粉紅機會最大

又或者咁問
支那係唔係已經唔CARE香港係唔係特殊關稅區
買到歐美先進貨
而家直頭想直接取卵算
都唔諗以後咩咁長遠

拋磚
要將外國支持轉化為實際行動
推外國杯埋支國貨
同埋
唔好俾支共利用香港嚟轉移疫情責任既視線
Twitter 最好提哂兩樣

香港人投機多, 有得奶就會奶
自私自利
有幾多香港人真係好似反送中D後生仔咁熱血
自己前途同條命都豁出去!??!?!?!?!?
都仲要保護埋其他人既利益

你想將港獨等同恐怖主義？露出馬腳喇你，躝啦

佢依家都判定所有黃搞港獨,你條傻仔唔係以為可以返去以前溫和路線
一係埋親共到一係做豬不問世事,無得比你做反對派
成個中國有板睇咩都屈叛國你唔好以為係網上屌共產黨就無事

所有分離主義都係迫出嚟嫁啦
你未去到種族滅絕級既危機之前
國際間都唔會支持你獨立
唔係一句佢違憲就一天都光曬

某程度係後生仔蠢左
算啦，我都係，而家知道收皮算

其實香港同支那真係文化有好多差異
你話係同一國真係好可圈可點
有冇咩統治正當性都可以引伸疑問
再黎就係武力, 邊個拳頭大就話事

當年唔係美洲英國殖民打番贏英軍
美國都獨立唔成...

用加泰同香港比？唔好痴線啦，淨係講地位同價值已經冇得比啦

但係國際唔係咁睇，因為加泰冇中英聯合聲明
純粹係西班牙內部問題，同香港完全唔同

返嚟現實啦
黑警都打唔贏 你想點樣獨立呀
唔好睇到香港真係咁有牙力
連次一級既五大訴求都咁難達到
何況難十倍既獨立 ?
佢爭你一舊水都唔肯還 你仲要求佢俾一千你?

Puhs

我地唔洗理中共點睇
最主要都係國際社會點睇

黃營入面支持獨立既唔夠兩成
講獨立既唔會搞死依場運動（支持獨立既只係少數）
真正可以搞死依場運動係批鬥
例如有人係連登講唔支持獨立就會畀人屌畀人屈係藍絲/五毛

而家即刻睇

聯合聲名唔包你獨立嫁
想俾你獨立
日落國就唔會當年將香港係殖民地名單移除啦
當年都放唔到俾你獨立
何況今日支共勁過當年咁多

借推!

無論之後嘅香港會點, 希望大家都唔好放棄文宣, 一齊去做貼紙師!

獨立咗唔可以做生意？

香港靠洗黑錢發跡添，咁奶共先係最著數喎

姐係你想香港永瀆一國兩制，而中共又會唔換血由得香港人有民主？

feel到啦
我話唔支持獨立又俾人屌5毛
個ac少發言又俾人話5毛
佢地根本未認清事實
你憎支那還憎支那
都唔好低估你既對手先得嫁

點解佢識咁撚多野

你咪做緊一樣嘅野囉
人地屈毛
你label人弱智 小朋友 睇唔清現實
討論風氣就係屌

我講既係事實
有d人日日係度ff 外國會幫你香港打仗
幫你獨立 要幾撚弱智先講得出

照你嘅邏輯，我地應該投降做順民係咪？

我地都要有大內外宣
文宣圖之外
蘋果立立場可唔可以有英文版
比外國人睇到

唔支持獨立唔等於5毛/藍，唔支持獨立可以有唔同原因，但如果今時今日仲因為怕中計、怕得罪中共而唔好講獨立，不如返屋企訓覺啦

文革化

點解你可以咁撚跳tone
五大訴求爭取唔到>獨立>獨立唔到>做順民
未謀求到香港長遠發展之前
著眼返五大訴求先ok?

後生仔無蠢
時勢迫人後生無錯
而且唔見得跪下會有用

我覺得我講嘅都係事實啊
香港點解淨係可以得白手套一個角色
獨派其他主張你又唔睇淨係睇啲譁眾取寵嘅野就係到屌
都話咯 你會批鬥就係源自你自認為自己高人一等
你憑咩咁自信你個套就係全然嘅事實所以你就屌鳩曬其他唔buy你嘅人係弱智
一邊批鬥人一邊屌人批鬥你都算叻㗎喇

你係咪盲左
對家都講左五大訴求=港獨

訓醒未?

而家唔係驚得罪中共
要驚既就唔會有612
對家擺明trap鳩 你都仲要俾佢牽住走

分析得好好

睇清楚啲啦
個trap唔係獨立
係追求獨立帶嚟嘅亂
你唔講獨立都佢會挑起你其他野整到個社會亂然後label你
跟住話獨立所以社會亂
要避嘅位係亂唔撚係獨立啊

幾時有ff外國幫我地打中共？獨立唔係一時三刻達成到，中間嘅過程可以好漫長亦可以做好多嘢，我地點樣繼續加強獨立論述，建立香港民族意識，保護香港文化，抗衡中共洗腦，我地每個人都可以做，做咗唔代表獨立到，但起碼唔係投降做順民

你拉返去612嚟講做乜鳩？成年前，依家個情況完全唔同曬，你講trap嘅五大訴求咪更加係trap，更加俾中共牽住走

咁你答我啦
你憑乜野覺得外國要幫你獨立?
香港有乜野誘因大到美國出手?
無實業 無後台 無戰略價值
憑乜野?

佢講你係港獨
同你自己講出口係港獨兩回事
家下出面又彈番d香港獨立,香港建國
自己正名
我夠知佢其實wfc理由,但我冇興趣叫埋一份

你獨立 你覺得老解唔會郁你

有幾跳tone?跟你邏輯推論出嚟啫，五大訴求爭取唔到再加國安法，你仲繼續求佢恩賜五大訴求？咪一鳩樣話你係暴民，話你顛覆政權，獨立就係為咗謀求長遠發展，獨立係一個長遠目標，為咗形成香港民族，等我地可以繼續團結一致對抗中共入侵，唔係話下年就要獨立到呀

我係話 要得罪既一年前已經得罪咗
有撚人驚?
好簡單 係國際眼中
五大訴求>合理要求
獨立>唔係
而家對家將你由合理要求
導你向一個國際唔會幫你既要求
邊個先係trap 自己諗清楚
導你

目標定太遠係不切實際
個個一聽到獨立就已經講冇可能,仲邊有人join你
家下民心未同意e個方向
五大訴求就係因為相對簡單,望落做到
keep住講個大家有共識既目標,聚到人先係重點
一步步黎唔係一黎就打大佬
兩個目標你都覺得係冇可能即刻做到,咁點解唔揀個簡單既,一路做緊既
反而跳左去獨立?
鬼唔知五大訴求做完都只係治標唔治本
但家下結果黎講,只係五大訴求,已經逼到支那埋牆角要收番香港
我真係唔明點解仲要執著係聚唔到人既獨立話題上

你到底明唔明我講乜？加強獨立論述，建立香港民族意識，保護香港文化，請問解放軍會點撚樣出手？焚書坑儒呀？殺撚咗沈旭暉蕭若元呀？

有咩合唔合理，美國要幫我地就係合理，佢唔幫我地嘅我地講咩都係唔合理，五大訴求永遠只係求中共恩賜，求佢良心發現俾一兩個我地，你諗清楚邊樣先係trap啦

上面咪有人答囉之前就掛住屌
你宜家就發小朋友脾氣
香港白手套起家係靠兩制嘅近乎獨立嘅高度自治去吸引人
你呢個自治冇咗先係連白手套都冇得做
我自己覺得獨立(你鍾意咪當係港人治港囉)可以保障翻中間人中間嘅成分 你自治完大陸就唔使做生意可以全盤翻到上海深圳啊
呢個先唔撚現實
第二地緣政治上牽制中國 大陸好撚多美國野靠香港入口唔係點解科技要擺深圳啲機要係香港運撚翻上去㗎 美國限制出口中國
其次就係美國滲入中國嘅破口 重返亞太去平衡中國係全球化下面嘅利益分翻塊餅

signed

你用五大訴求美國可以名正言順幫你
你話獨立 美國點樣名正言順

冇講過中英聯合聲明包獨立，我指加泰不存在政府違反同別國簽國際條約既問題

獨立從來唔係人地俾唔俾，係自己爭取

......
咁你開宗明義話港人自港咪得囉
同獨立係兩樣野嚟嫁

你而家先驚老解？你要驚第一日就唔好出黎

就好似97後既平穩過渡，03就開始黎料

你都傻嘅
我咪解釋咗呢個係名個問題 你自己覺得獨立得一個解釋我吹你唔漲
你唔可以否認嘅係香港兩制嘅本質就係獨立
唔係立國安法大律師工會點撚樣話人大冇權同基本法有衝突啊
制度近乎獨立 國際就係重視你嘅獨立
係你自己呃緊自己唔撚係獨啫 劃地自限
你反國安嘅本質就係獨 呃自己做咩

逼中共埋牆嘅唔係五大訴求，而係成個抗爭運動，由街頭到議會，中共一開始已經話我地要革命要獨立，依家直頭話我地係恐怖主義，佢要打壓我地嘅根本唔關個目標事，獨立呢一刻或者未成主流共識，但大家已經逐漸覺醒緊，524可見一斑

連自治同獨立都可以混埋一齊講 算把啦你

香港人控制到嘅範圍 最重要於係第9同10點
//9. ...但不少認同香港核心價值的淺藍、淺黃中人，會條件反射認為「攬炒」令自己資產化為烏有，結果慢慢走回建制，這正是北京建構話語權的算盤。
10. 北京明白「反國安法、支持五大訴求、拒絕暴力、拒絕攬炒」這條中間路線是有市場的...因此，北京樂見非建制派對「自己人」的定義越劃越窄...//
講到尾 中共最驚就黃絲齊心

冇名正言順，只有睇美國攞邊樣嘢嚟講，佢要幫嘅自然會搵到理由

一路追post都仲係路線之爭，咁點團結統一戰線，點智取到中共？撫心自問下，邊條路線先爭取到最大公約數。唔好再圍爐取暖，多左人叫口號諗清楚係情感同絕望下嘅無奈之舉，定信民調獨派到底有幾大市佔率。

你咪繼續自己呃自己囉 係到咬文嚼字囉
香港最後要攞翻自治好大機會一定係靠獨立
本身基本法上賦予中共嘅權力就係不受控
你自己根本駁唔刀反國安/23條本質就係獨
柒又唔想認淨係俾膠 乜都屌咗先批鬥咗先
講嚟都嘥鳩氣

美國打伊拉克都要用反恐名義啦
人地民主政體唔洗同選民交代?

等美國自然幫同等運到有咩分別？政治唔係等運到，而係睇你透過咩論述去引導人。麻煩多d考慮下人性嘅本質，唔係再咁天真覺得人地一定要幫你。

反港獨嘅理由你又搵得幾快啵
中共壓迫香港民主同人權可唔可以做理由啊
講真美國咩理由佢想搵就搵到㗎啦

係囉 自治同獨立一樣
咁加泰洗撚搞獨立
反23係獨 咁2003年50萬人要求獨立啦可

反國安/23條=獨
咁未免太簡單化所有野
如果咁define 黃圈平日投票都可以話係獨
為左justify自己既理念去過份解讀 唔係好事

依方面絕對認同
佢篇文本來就係講中只既目標就係搞內外分化
結果討論落去就己經中左佢既分析

中共＊

你真係上曬電唔睇字㗎啵
我話可以行翻自治嘅方法好大機會最後係靠獨立
你齋係行翻原本基本法同政治制度想再攞翻國際信任都難
你反23就係要避免翻中國對香港嘅管制力度本質唔撚係規避國家嘅管制嘅話係乜撚野啊

反23條=獨
你既政治觀得黑同白
我都費事曬口水

國安同23條係國家嘅政策下面係一樣冇錯嘅野 咁點解要反
咪因為對中共政權唔信任 認為會侵害香港人權益
香港人本身唔信中共嘅原因就係本身香港人就唔希望有中國管香港呢樣野
我自己認為香港獨立呼聲低唔係唔想獨立而係覺得冇可能獨立
咁你覺得個本質係咩

屌你最後淨係識得label人
跟住又屌人屈毛
真係cls

你又要有翻自治
又要反國安同23條
又要有國際地位
又要繼續做中間人撈水
但又要乜都唔變
你點撚樣做到啊真係癡撚線

1) 國安法 > 23條 > 重啟逃犯條例修訂 > 網安法 > 社會信用體系 > 終極網安法

唔少國家政策或者香港政府政策
都係好多人反

香港人本身唔信中共/對中共政權唔信任 = 獨
真係唔係太oversimplify?
等於中共話你黃圈就係暴徒港獨 個推論原則係一樣

政治取向唔係得正反兩面 係一條光譜
咁樣只係將所有野推向一端 唔認同的話就話其他人無覺悟...

如果認為有野係得正反/黑白兩面
咁正正有如大灣暉篇文所講既:

因此，北京樂見非建制派對「自己人」的定義越劃越窄、以「財政懸崖」為共同綱領，屆時就能證明「堅決反對二次回歸」的只是少數。

北京研判一旦缺乏critical mass大規模支援，激進力量、青年人更有成為condom的焦慮，訴諸激進行為的誘因更大，也會以「一了百了」心態直接以「港獨」為口號。

其實你都已經講出左重點，你講個堆野其實就係香港岩岩回歸嘅狀態，即係所謂嘅50年不變。依家個問題係正正係中共想變，變得越黎越緊。而大部份人頂唔順求變其實就係想不變，或至少希望2047前不變。
所以爭取最大公約數就要企係普通人嘅角度去思考，即是同理心同對人性理解嘅體現。你想點同一般人最迫切想點要分得清楚，有幾多人願意豁出去定忍落去。
坦白講，如果豁出去嘅多緊係行武裝起義la，咁事實呢？既然大部份普通人都係唔夠膽攞起武器反抗，咁點透過論述動員到佢地？答案請你放低情感諗清楚。

個問題係我認為本身一國兩制入面啲人重視嘅兩制就係要將香港嘅政治制度/司法制度同中國做切割
反對一啲國家管制地區上嘅法律就係保持翻呢個切割
但係一個國家失去對其地區管制唔係要獨立係咩
你覺得本質唔係獨都起碼俾個解釋聽下你可以話係對政權嘅恐懼 可以話係建制
我冇追求過所有人都buy 我好多野都係講我認為
係上面條on9仔一路駁嘴批鳩人又扮委屈被人批先屌啫

你可以追求最大公約數聯繫唔同派別對抗
但唔好好似上面條on9仔咁你一講獨就屌弱智 小朋友 自己去收窄自己人嘅討論空間
大家都係想要翻個自治權
你地可以認為同中共拉扯保持兩制個獨立性
但我價值觀會覺得齋靠保持翻原有嘅政治制度唔足夠去遊說國際香港保持到原有特性
呢個只係大家價值觀唔同對出路應該係點嘅睇法唔同
但我覺得唔好收窄任何討論嘅空間自劃界線
我批鬥嘅只限上面個條on9仔
一路屌人屈毛批鬥 一路批鬥港獨係弱智

推！

大佬你睇翻條on9仔講過啲咩先啦
唔通獨派有人屈人唔獨立係五毛就係批鬥
唔支持獨立嘅人批港獨係搞死運動就唔係批鬥咩
上面條友根本就唔係討論而係批鳩你班港獨嘅就係弱智 小朋友 睇唔清現實
瘋狂label人乜柒論點都冇淨係屌
我唔覺得我屌鳩佢有咩問題

對，根本管治理念完全唔同。
最好互不干涉。
不過大陸係要搞呢搞路。

英文 VERSION
with the help of google translate and self paraphrasing.
Welcome to amend it together.

1. Beijing believes that the epidemic has created an ideal opportunity for ‘settling’ Hong Kong 's situation, which is based on a basic assumption that the West is more severely affected by the epidemic than China and the economic recovery is slower than China. They believe that the west will not dare to stand against or decouple with China. Whether it is "War Wolf Diplomacy", "sharp power strikes", or Hong Kong's "National Security Law", it is a demonstration of realism brinksmanship. Just like the reclamation project of the South China Sea, no matter how strongly the international condemns, as long as there is no action, it is fact.

2. As a big winner of globalization in the past two decades, Beijing has long formed a "community of destiny" with elites worldwide. Although it is understood that "anti-China" has gradually become an international trend, the generation of "Chinese elite " will still be in power in countries for a least a decade. Self-interest becomes the pull factor for choosing the side of China. Nevertheless, it will not be surprised by the appearance of the"pro-China prosperity" political platform. This is the last strategic opportunity for China before the new values-dominated generation regains power.

3. Beijing is convinced that chambers of commerce in various countries only care about actual interests, and only worry about being extorted by the National Security Act due to the intimate contact with "foreign forces". However, as long as they will be surrounded by orders and favors at critical moments, the chamber of commerce will use its own lobbying group to enforcing anti-lobbying activities, jus like the British businessmen who were labeled as "selling Hong Kong" in the 1990s.

4. At the international level, the most qualified voice is the United Kingdom, but Beijing is convinced that the national power of the British is not as good as it used to be. It will only be gaming between China and the United States, and there will be no action or high profile gestures to give mandates to other countries. For example, the Chinese-British Joint Declaration has been unilaterally changed by China. In addition to withdrawing deployment companies from the United States in recent months, China has proposed to change to the United Kingdom for a public listing, which is a breakthrough. Trump is harsh on allies and believes in unilateralism. It is also the basis for Beijing to calculate that the West will not blindly follow the United States.

5. There can be many reactions from the United States. With the upcoming November election, politicians at all levels will use the anti-China card, but their ultimate goal is the vote they can get, while their actions is not matched with their stand. Based on the CCP ’s knowledge of human nature, it is determined that the United States will only pose sanction at most several subordinate officials (in the case of Xinjiang Secretary Chen Guoguo as an example), at which time it will be easy to appease the relevant persons by promoting them with a high-rank post, etc .; For listed Chinese companies and even further financial warfare, Beijing believes that American politicians, after calculating the pros and cons of their agents, will gently let go.

to be continued....

6. Even if the United States claims that she will vigorously pose sanctions if the Hong Kong national law is passed, in international games, the exchange of chips does not necessarily have to be in the dispute itself. For example, in the second Taiwan strait crisis, China ’s official reason is to support the Middle East and contain the US military. The world thinks that the Soviet Union ’s missile crisis in Cuba surrendered, but they did not know that the US also withdrew its missiles in Turkey. Beijing believes that Hong Kong is China's core interest, but not the United States' core interest. Even if there is a concession, there are other chess for her to play, keeping the success of propaganda in Hong Kong.

7. At the local level, Beijing ’s basic strategy is to prevent the reappearance of parliamentary offensive and defensive war against Article 23 in 2003 and the Anti-Fugitive Offenders Regulations in 2019, so as to prevent moderate formations from vomiting or sympathizing for scrutinizing votes. As can be seen from the previous ballots, the "liberate camp/yellow camp" basic set is about 60%. Only the above two cases plus the "light blue" will lead to the landslide of public opinion. Beijing is doing its best to ensure that it does not appear again. It covers the very specifications of the entire business community, which is actually the "secondary return preparatory committee."

8. In the past, the "establishment/ pro-China camp" treats supporting the 23 articles and the extradition laws as hard work. This time, Beijing once again to gain pro-China camps support by offering them, high rank official positions. This is something that has not happened in the past. The 'pro-China camp' has never been more motivated than before in an attempt to maximize their interests. Even the most enlightened wise men of the establishment camp, they have been putting up a 'far-left politics' attitude lately.

9. In the face of Hong Kong people who are from the "pan-yellow camp" and all broad of groups which are anti-extradition law, Beijing differentiates them as the "mutual destruction camp". Although many claiming to be one of them, many of them only use this as a bargaining strategy rather than a goal, but many from the "light-blue camp" and "light-yellow camp" will conditionally think that "scramble" makes them losing their asset, the result they will slowly go back to the "pro-China camp", which is exactly the abacus for Beijing to construct the right to speak.

係習上場係因 689 777係果

我諗其中一個問題就係支持者同論述者既分野，支持者好容易會複雜簡單化，將港獨視為唯一方案。將港獨同5大訴求/外國支持/中共反應/高度自治等一堆野綑綁埋一切，而忽略左一般普通人對以上嘅野都有唔同理解同底線，變相迫所有人歸邊。

same 無得打

無得拆

香港都郁得 台灣打硬

台灣真係唔一定
可以聽聽明居正既分析

中共每一步都計過度過
攻台一旦唔成功或者拉長戰線 對中共呢講結果可以承受唔起

我估計10年內會打
諗下2008我係中國人啊hi 2014佔中前嘅香港 再到今日急速惡化成香港市 14去計係10年都無

今次反送中 國安法 支共搵到機會試到歐美列強嘅底線同反應 難聽講可以話全部都係紙老虎

今日搞香港你無實際行動 下個打台灣佢就理所當然地賭你美國唔出兵

俾你全部人都出 一樣反唔到港共
關鍵都係喺美國度
唔打仗無得搞

講真香港同台灣係兩回事
香港只係東柏林 治權一真係中共手
台灣係西柏林 有民選自治政府 有自己軍隊 對美國有極重要既戰略地位
所以中共唔夠膽貿貿然向台灣郁手 因為uncertainities太大

14時都有後生 經歷過唔係得你哋

小心佢借用洗黑錢為名/求其生安白做一d罪名去對付黃色經濟圈內幾間比較出名既舖頭

無錯，唔好下下等人餵

Full Tibet

97咗俾人賣咗豬仔係分別
但反送中前 我同你講支共會結束一國兩制攬炒白手套 你都未必信

習依家真正開始凡事去到盡 武統台灣可能性亦都大增 特別喺大選放魚意圖落一國兩制糖衣毒藥但失敗之後

所謂對美有重大戰略價值 島鏈 係咪就代表會為台出兵呢

一係join them做小粉紅 一係移民 無中間你做

基本上就一定

賭美國佬靠嚇 無料到 英國照樣座咗喺度 BNO 平權噏吓

有得玩就玩埋啲時間佢

即係點...

其中一點都講咗 支那已經利用自身創造嘅利益將全球拉入命運共同體
當年64後嘅制裁都未必會出現到

希望各位智將唔係係度幫人砌緊What-If啦！！！

黎明行動 金鐘相見
全民駕駛 以車代鐵
路面要車 地面要人
527塞爆港島

睇啦屌

64香港發生多一次 西方左膠陣營唔會坐視不理
唔會單單利益問題而壓倒一切
不過代價太大 會死好多人

係
其實大部份問題並唔係中共問題，而係習嘅問題
好似上次送中同今次國安法，我相信理性嘅一定唔會去攪，賺吓錢好過啦

習有無咁嘅理性，或者時勢去到佢為求自保， 不得不攪台灣
武統台灣可能性一定係大增

我都經歷過14，事後冷感係衰過運動梗個時

有得走好走，無得走就集中營

悔尸

其實我就睇得好悲觀, 根本就算立國安法 班外資都照樣喺香港做生意, 要離全球制裁中國仲有好長路要行, 可能真係去到港版64出現先叫有機會去到

根本中國今次賭贏左，外資唔打算走，美國都幫唔到，香港人好彩就自己保命啦

反正而家唔嗌都畀佢屈我哋港獨份子, 咪爭取一次港獨畀佢睇

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

支共搏外國就係得聲明，冇實際行動

嗌同爭取係兩回事
請refer番以上討論...到左而家其實更要討論清楚個策略 而唔係直接既情緒式宣洩

仲有封網台